<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>My New Hugo Site</title>
    <link>https://example.org/</link>
    <description>Recent content on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 19 Jan 2017 21:57:43 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://example.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>C# 7.0 – #7. An improved expression body feature</title>
      <link>https://example.org/archive/2017/01/19/c-7-0-7-an-improved-expression-body-feature.aspx</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jan 2017 21:57:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2017/01/19/c-7-0-7-an-improved-expression-body-feature.aspx</guid>
      <description>In C# 6.0 a read-only property like this:
can be rewritten in a more compact way:
This feature is called “expression body”, but it has some limitations, e.g. the property is turned into field, it only works with read-only properties and not with constructors, deconstructor, getter, setter and so on.
C# 7.0 add all these constructs and then expands the usage of this feature.
Here’s an example, which was taken “as is” from the .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C# 7.0 – #6. Usage expanded for statement  “throw”</title>
      <link>https://example.org/archive/2017/01/18/c-7-0-6-usage-expanded-for-statement-throw.aspx</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jan 2017 22:16:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2017/01/18/c-7-0-6-usage-expanded-for-statement-throw.aspx</guid>
      <description>Until C# 6.0 the “throw” keyword must be used only as a standalone statement, that is it cannot be part of an expression. C# 7.0 overcomes this limitation, and then allows this keyword to be placed everywhere, e.g. in the middle of a ternary operator:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C# 7.0 – #5. reference return function</title>
      <link>https://example.org/archive/2017/01/17/c-7-0-5-reference-return-function.aspx</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jan 2017 21:35:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2017/01/17/c-7-0-5-reference-return-function.aspx</guid>
      <description>In addition to function input parameters, which can be passed by value (default) or by reference (with the keyword ref), in C# 7.0 the value return function can also be returned by reference with the same keyword; furthermore it can be stored in a local variable by reference; this local variable stores the memory address of the data and not the value, and then modifiyng this variable means that every variable that points at the same address would be modified too.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C# 7.0 – #3. New Tuple value type</title>
      <link>https://example.org/archive/2016/12/19/c-7-0-3-new-tuple-value-type.aspx</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2016 20:16:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2016/12/19/c-7-0-3-new-tuple-value-type.aspx</guid>
      <description>First of all, at least for C# 7.0 included in Visual Studio 2017 RC, it needs to download the System.ValueTuple Nuget Package, providing the System.ValueTuple structs, which implement the underlying types for C# 7 tuples.
In C# 6.0 after invoking an appropriate Tuple object constructor, the object magically contains a series of properties named Item1, Item2 and so on, one for each type parameter.
There wasn’t an easy way to rename the property names with most significant one.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C# 7.0 – #2. Numbers code readability</title>
      <link>https://example.org/archive/2016/12/16/c-7-0-2-numbers-code-readability.aspx</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2016 20:32:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2016/12/16/c-7-0-2-numbers-code-readability.aspx</guid>
      <description>These are some minor but nice improvements regarding numbers code readability:
Now it is possible to write digit separator of number literals:
The digit separator is the “_” character, like in Java language, isn’t it ?
This is mostly useful for large numbers.
The separator is ignored by the compiler; it’s just used to improve the numbers readability, and it can be placed anywhere inside the number, but only inside, not at beginning or at the end for instance:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DotNet Core “Unable to load DLL ‘System.Security.Cryptography.Native” error</title>
      <link>https://example.org/archive/2016/11/25/dotnet-core-unable-to-load-dll-system-security-cryptography-native-error.aspx</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2016 17:52:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2016/11/25/dotnet-core-unable-to-load-dll-system-security-cryptography-native-error.aspx</guid>
      <description>I was trying to play with DotNet Core in Visual Studio Code, and I was following the instructions as stated here.
After installed Brew I installed the latest version of OpenSSL as required by DotNet Core and then I tried to run the classic “Hello World” program, but the command
dotnet restore
failed with this error:
This error has to do with OpenSSL, or even better with Brew that refuseed to correctly link OpenSSL.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[OT] General Relativity &amp; Quantum Mechanic Course completed successfully</title>
      <link>https://example.org/archive/2016/06/12/ot-general-relativity-quantum-mechanic-course-completed-successfully.aspx</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jun 2016 17:53:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2016/06/12/ot-general-relativity-quantum-mechanic-course-completed-successfully.aspx</guid>
      <description>Yes I did it!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Team Foundation Server 2015 Installation Guide</title>
      <link>https://example.org/archive/2016/01/21/team-foundation-server-2015-installation-guide.aspx</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jan 2016 15:48:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2016/01/21/team-foundation-server-2015-installation-guide.aspx</guid>
      <description>Just found an extremely detailed Team Foundation Server 2015 Installation Guide.
Very useful.
Here’s the link</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>c#–how to convert datetime object from one timezone to another</title>
      <link>https://example.org/archive/2015/08/05/c-how-to-convert-datetime-object-from-one-timezone-to-another.aspx</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 13:31:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2015/08/05/c-how-to-convert-datetime-object-from-one-timezone-to-another.aspx</guid>
      <description>What you need to convert time in Microsoft .net from one timezone to another are essentially the source timezone id and the destination timezone id, or just the destination if you are going to use the system timezone as source (e.g. the time zone based on operative system installation).
But, what exactly timezone ids really are ?
It’s a simple standard description of each timezone across the globe.
For example, the time zone id for Rome is “W.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Privacy and Cookie Policy</title>
      <link>https://example.org/privacy-and-cookie-policy/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jun 2015 20:52:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/privacy-and-cookie-policy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;This website has use of cookies to improve your experience. You shoul be aware about this and define if you allow or not this.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For help you understand about cookies, please see the follow references:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;What is a cookie ?&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Are all cookie the same ?&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;What is a cookie file ?&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;What are session cookies used for ?&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;What are persistent cookies used for ?&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;What can’t cookies do ?&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;So how do cookies get onto my browser ?&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Cookie profiling&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;What information is in a cookie ?&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;What is a 3rd party adserver ?&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;How do I protect my computer from viruses ?&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Managing Cookies&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Cookies in Mobile&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;The cookies list used in this website&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsoft Security Bulletin MS14-053</title>
      <link>https://example.org/archive/2014/09/21/microsoft-security-bulletin-ms14-053.aspx</link>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2014 22:03:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2014/09/21/microsoft-security-bulletin-ms14-053.aspx</guid>
      <description>To be affected by the vulnerability, they must manually install a .NET-enabled website, service, or program that uses Windows Communication Foundation (WCF).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blog moved to WordPress</title>
      <link>https://example.org/archive/2014/09/19/blog-moved-to-wordpress.aspx</link>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2014 22:10:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2014/09/19/blog-moved-to-wordpress.aspx</guid>
      <description>It’s long time I don’t write anything on this blog, I was very busy in recent times, but now the time has come and I intend to regain the time lost.
When I came back to this blog, the first thing I noticed were the look &amp;amp; feel and the software engine on which it was based, SubText, a very old bog software, but still widely used, so I decided to move it to another platform, possibly in step with times, and my choice was WordPress.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About me</title>
      <link>https://example.org/about-me/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2014 20:00:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/about-me/</guid>
      <description>Hello, my name is Maurizio and I’ve got over 10 years of experience on Microsoft technologies and products related to:
Software development (.Net Framework, Visual Studio) Relational database (Sql Server) Application Lifecycle Management (Team Foundation Server) Modern software development process (Test Driven Development) Software code reviews NoSql Databases (MongoDb) I’ve been working with a range of web based technologies, including .NET/C#, ASP .NET MVC, Sql Server, WCF and so forth. Furthermore, I also have a strong technical knowledge of areas including Agile development, Unit Testing and Design Patterns.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NHibernate QueryOver is not a Linq provider (that is how to do join with QueryOver API)</title>
      <link>https://example.org/archive/2013/10/17/nhibernate-queryover-is-not-a-linq-provider-that-is-how.aspx</link>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2013 13:38:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2013/10/17/nhibernate-queryover-is-not-a-linq-provider-that-is-how.aspx</guid>
      <description>Starting from NHibernate 3.0 a new API was build as a wrapper around the ICriteria object.
Obviously I’m talking about the powerful API called QueryOver. With this API you can build a wide range of query object, from the simplest to the more complicated one. But you need to remember that this API is not a Linq provider, and then you cannot apply those constructs typically applied in a Linq query.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pluralisation services in .Net Framework</title>
      <link>https://example.org/archive/2013/10/07/pluralisation-services-in-net-framework.aspx</link>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2013 14:12:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2013/10/07/pluralisation-services-in-net-framework.aspx</guid>
      <description>Starting from .Net Framework version 4.0 developers have available a new service for converting a single word from singular to plural form, or from plural to singular form.
I’m talking about the class PluralizationService contained in namespace System.Data.Entity.Design.PluralizationServices in assembly System.Data.Entity.Design.
it’s very simple to use it:
or
I don’t know how reliable a translation service inside a framework can be, but it’s use can be very useful.
Be careful because the only supported culture is “English” (so far).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dynamic build of generics types at runtime</title>
      <link>https://example.org/archive/2013/10/07/dynamic-build-of-generics-types-at-runtime.aspx</link>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2013 09:38:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2013/10/07/dynamic-build-of-generics-types-at-runtime.aspx</guid>
      <description>How to create dynamically a type in .Net when it’s only known a string representation of that type, I think it’s an operation known to almost all .Net programmers, but what happened with types with type parameters (or generics) ?
In .Net is possible to create dynamically both generics with a known type, i.e. List&amp;lt;&amp;gt;, and generics with type in turn dynamically built.
Here’s an example:
a) Dynamic generated both type parameter and type</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[ASP .NET] How to access Request data when HttpContext.Current.Request is unavailable</title>
      <link>https://example.org/archive/2013/10/03/asp-net-how-to-access-request-data-when-httpcontext-current.aspx</link>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2013 13:13:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2013/10/03/asp-net-how-to-access-request-data-when-httpcontext-current.aspx</guid>
      <description>What happened if you need to access the HttpRequest object whitin the event Application_Start of an ASP .NET Web Application ?
Response: you end up with an exception.
Someone might observe that such event is not a valid place for a task like that, but sometimes things are simply different from those that appear at first sight.
So, if you want to get for example the virtual path or the physical path of a web application before the HttpRequest object is constructed this is a valid solution:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How to enable Visual Studio Intellisense for NHibernate configuration files</title>
      <link>https://example.org/archive/2013/08/28/how-to-enable-visual-studio-intellisense-for-nhibernate-configuration-files.aspx</link>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2013 13:18:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2013/08/28/how-to-enable-visual-studio-intellisense-for-nhibernate-configuration-files.aspx</guid>
      <description>If you are an NHibernate’s user and you want to benefit of the Intellisense support during the editing of its configuration files in Visual Studio 2010 environment, just copy these 2 files: nhibernate-configuration.xsd and nhibernate-mapping.xsd, from the NHibernate zip into the following folder:
C:\Program Files (x86)\Microsoft Visual Studio 10.0\Xml\Schemas
where C:\Program Files (x86)\Microsoft Visual Studio 10.0 is your Visual Studio 2010 installation folder.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Javascript code block formatting</title>
      <link>https://example.org/archive/2013/04/29/javascript-code-block-formatting.aspx</link>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2013 10:24:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2013/04/29/javascript-code-block-formatting.aspx</guid>
      <description>For those who develop applications using C# or Javascript, but I think Java too, (I’m not a Java developer and then I don’t know if what I’m going to say is true for them as well) , there are two kind of writing styles for indentation and code’s blocks formatting .
These styles, known as K&amp;amp;R (Kernighan &amp;amp; Ritchie) style and Allman style, concern the way the opening curly brace is opened, when defining a block of code.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raven2Go posts editor portable application</title>
      <link>https://example.org/archive/2013/04/04/raven2go-posts-editor-portable-application.aspx</link>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2013 13:58:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2013/04/04/raven2go-posts-editor-portable-application.aspx</guid>
      <description> &amp;lt;p&amp;gt; Main features are: &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;ul&amp;gt; &amp;lt;li&amp;gt; Tabbed true WYSIWYG Editing &amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;li&amp;gt; Manage multiple media storage services &amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;li&amp;gt; Improved content management &amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;li&amp;gt; Manage multiple blogs offline &amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;li&amp;gt; WordPress 2.2+ Page &amp;amp; Tag support &amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;/ul&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;a href=&amp;quot;http://www.zoundryraven.com/download.html&amp;quot;&amp;gt;Download&amp;lt;/a&amp;gt;&amp;lt;/td&amp;gt; &amp;lt;/tr&amp;gt; &amp;lt;/tbody&amp;gt; &amp;lt;/table&amp;gt; &amp;lt;p class=&amp;quot;poweredbyzoundry&amp;quot;&amp;gt; Powered by &amp;lt;a class=&amp;quot;poweredbyzoundry_link&amp;quot; href=&amp;quot;http://www.zoundryraven.com&amp;quot; rel=&amp;quot;nofollow&amp;quot;&amp;gt;Zoundry Raven&amp;lt;/a&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HeidiSQL – Free portable client for Sql server and MySql</title>
      <link>https://example.org/archive/2013/01/29/heidisql-free-portable-client-for-sql-server-and-mysql.aspx</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jan 2013 15:01:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2013/01/29/heidisql-free-portable-client-for-sql-server-and-mysql.aspx</guid>
      <description>Free portable client for Sql server and MySql.
This is the software I always needed!
Features:
Free for everyone, OpenSource. Connect to multiple servers in one window Connect to servers via commandline Connect via SSH tunnel, or pass SSL settings Create and edit tables, views, stored routines, triggers and scheduled events. Generate nice SQL-exports Export from one server/database directly to another server/database Manage user-privileges Import text-files Export table rows as CSV, HTML, XML, SQL, LaTeX, Wiki Markup and PHP Array Browse and edit table-data using a comfortable grid Bulk edit tables (move to db, change engine, collation etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entity Framework for Oracle is dependent by an environment variable</title>
      <link>https://example.org/archive/2012/12/05/entity-framework-for-oracle-is-dependent-by-an-environment-variable.aspx</link>
      <pubDate>Wed, 05 Dec 2012 15:13:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2012/12/05/entity-framework-for-oracle-is-dependent-by-an-environment-variable.aspx</guid>
      <description>Those who using Entity Framework Provider for Oracle have certainly already run into this issue, i.e., the proper functioning of this provider depends on an environment variable! It’s a bit strange, but it’s the truth.
If you forget (or if you simply don’t know) to setup an environment variable named “TNS_ADMIN” which contains the full path used by Oracle software to search for the “tnsnames” file, which in turn is used for reading the necessary parameters to establish a connection to the database server, attempting to open a connection will fail.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WCF 4.0 and its defaults</title>
      <link>https://example.org/archive/2012/06/06/wcf-4-0-and-its-defaults.aspx</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jun 2012 13:41:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2012/06/06/wcf-4-0-and-its-defaults.aspx</guid>
      <description>The default endpoint and default binding provided by WCF 4.0 are obviously great features that can save developing and testing time, but sometimes this conventional configuration don’t help in case you have some trouble with certain setting that doesn’t work.
The setting I mean in this case concern the Windows Authentication over HTTP.
To enable this setting you have only to configure the basic http bindings with a specified security mode, and then, obviously, configure the IIS authentication for the site/virtual directory that host your service to enable Windows Authentication and disable Anonymous access.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web services Contract First development</title>
      <link>https://example.org/archive/2012/05/30/web-services-contract-first-development.aspx</link>
      <pubDate>Wed, 30 May 2012 09:37:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2012/05/30/web-services-contract-first-development.aspx</guid>
      <description>WSCF.blue is a great tool for developing web services in a Contract First mode.
Develop in such a way means that you start from a WSDL contract that describes everything is concerned with a web service, and only after that you can write code which that contract is based on.
Working with a WSDL can be a very error-prone task because a WSDL is a XML file. The WSCF.blue tool is able (among other things) building the server code you need from that file.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How to debug Log4Net</title>
      <link>https://example.org/archive/2012/05/18/how-to-debug-log4net.aspx</link>
      <pubDate>Fri, 18 May 2012 09:51:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2012/05/18/how-to-debug-log4net.aspx</guid>
      <description>If you use Log4Net as log engine for your applications (in my opinion is the best choice), this simple row in application configuration file can save you by a waste of time and probably by a headache too.
When Log4Net doesn’t log anything due to a configuration error it never throw an exception, and this is the expected (and correct) behavior of a log system which should never block an application due to its internal error.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entity Framework #3&amp;ndash;my scattered notes</title>
      <link>https://example.org/archive/2012/04/12/entity-framework-3ndashmy-scattered-notes.aspx</link>
      <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 07:56:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2012/04/12/entity-framework-3ndashmy-scattered-notes.aspx</guid>
      <description>When using Entity Framework 4.x Code First you can put your validation code in Data Annotations or inside the DbContext class (this is my preferred mode).
It’s possible to override the virtual method ValidateEntity exposed by the DbContext class and then define your own validation logic in one place.
This method is called once for each distinct entity being modified in your context, and it provides an opportunity for developers to stop the entity update process when some properties are in invalid state.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entity Framework #2&amp;ndash;my scattered notes Part 2</title>
      <link>https://example.org/archive/2012/03/29/entity-framework-2ndashmy-scattered-notes-part-2.aspx</link>
      <pubDate>Thu, 29 Mar 2012 08:02:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2012/03/29/entity-framework-2ndashmy-scattered-notes-part-2.aspx</guid>
      <description>This is my second post about my Entity Framework Code First usage experience. You can find my first post here.
The Entity Framework Power Tool is a must-have tool for those who use EF in Code First mode, especially with fluent API. With this tool you can reverse-engineering an existing data source and then generate both domain classes (POCO) and the mapping configuration files. The latter are generated by creating a class which inherits from EntityConfiguration, where T is your domain entity type.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entity Framework #2&amp;ndash;my scattered notes Part 1</title>
      <link>https://example.org/archive/2012/03/22/entity-framework-2ndashmy-scattered-notes-part-1.aspx</link>
      <pubDate>Thu, 22 Mar 2012 16:05:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2012/03/22/entity-framework-2ndashmy-scattered-notes-part-1.aspx</guid>
      <description>Here are a few scattered notes on the use of Entity Framework 4.2 Code First:
The core EF Api is contained in the System.Data.Entity.dll assembly The DbContext Object is a lightweight version of the ObjectContext object, the former provides more functionality than the first. If you need to get an ObjectContext instance starting from a DbContext instance you can use the IObjectContextAdapter interface for casting, as shown in the following example: The DbSet class is just a wrapper around the ObjectSet class A Complex Type has some limitations, the main are: a) it can expose only properties with primitive types b) it cannot be exposed as a multi-instance (collection) The EntityTypeConfiguration class has an interesting method called WillCascadeOnDelete(bool), whose name makes the idea of the action it takes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entity Framework #1 &amp;ndash;How to get the original type of an entity when dynamic proxy is enabled</title>
      <link>https://example.org/archive/2012/03/13/entity-framework-1-ndashhow-to-get-the-original-type-of.aspx</link>
      <pubDate>Tue, 13 Mar 2012 16:09:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2012/03/13/entity-framework-1-ndashhow-to-get-the-original-type-of.aspx</guid>
      <description>If your Entity Framework context is proxy-enabled, the runtime will create a proxy instance of your entities, i.e. a dynamically generated class which inherits from your entity class and overrides its virtual properties by inserting specific code useful for example for tracking changes and lazy loading.
The proxy instance has a dynamically generated name by the runtime that looks like this:
(User is the original entity class name which the proxy class inherited from).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[OT] A very particular book</title>
      <link>https://example.org/archive/2012/01/26/ot-a-very-particular-book.aspx</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2012 15:22:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2012/01/26/ot-a-very-particular-book.aspx</guid>
      <description>&amp;lt;td valign=&amp;quot;top&amp;quot; width=&amp;quot;343&amp;quot;&amp;gt; This is not the usual technical post that I generally write. Instead it is a post dedicated to my dear friend &amp;lt;a href=&amp;quot;http://www.unapreghieratraduebicchieridigin.it/&amp;quot; target=&amp;quot;_blank&amp;quot; rel=&amp;quot;noopener&amp;quot;&amp;gt;Nicola Gaeta&amp;lt;/a&amp;gt;, who has written a book about his passion (which is also my passion), &amp;lt;strong&amp;gt;the music&amp;lt;/strong&amp;gt;. The book is called&amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;strong&amp;gt;&amp;lt;a href=&amp;quot;http://www.unapreghieratraduebicchieridigin.it/&amp;quot; target=&amp;quot;_blank&amp;quot; rel=&amp;quot;noopener&amp;quot;&amp;gt;Una preghiera tra due bicchieri di gin, il jazz italiano si racconta&amp;lt;/a&amp;gt;&amp;lt;/strong&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; published by &amp;lt;strong&amp;gt;&amp;lt;a href=&amp;quot;http://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UgiAlt.Net sessions</title>
      <link>https://example.org/archive/2012/01/19/ugialt-net-sessions.aspx</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jan 2012 16:33:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2012/01/19/ugialt-net-sessions.aspx</guid>
      <description>This is the list of UgiAlt.Net sessions to be held next on next Saturday, Jan. 21 in Milan, I chose to attend
TDD everywhere
WinRT e il futuro dello sviluppo per Windows
I Love Async!
SignalR. Code, not toothpaste. Using SignalR for realtime client/server communication
oData può rappresentare il futuro del DataLayer?
See you there!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Community Days 2012&amp;ndash;Milano</title>
      <link>https://example.org/archive/2011/12/16/community-days-2012ndashmilano.aspx</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2011 16:41:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2011/12/16/community-days-2012ndashmilano.aspx</guid>
      <description>Next upcoming event of interest</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Internet Explorer 7 and 8 will download stylesheets twice if the http(s) protocol is missing</title>
      <link>https://example.org/archive/2011/11/04/internet-explorer-7-and-8-will-download-stylesheets-twice-if.aspx</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2011 15:03:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2011/11/04/internet-explorer-7-and-8-will-download-stylesheets-twice-if.aspx</guid>
      <description>This is hard to believe, but is true:
Internet Explorer 7 &amp;amp; 8 will download stylesheets twice if the http(s) protocol is missing.
If you have a page with mixed protocol url request (i.e. a https page with tags “link” or “script” with http links), Internet Explorer displays a security warning.
This is a security warning which alerts the user that a web page requested by a security connection (https) contains web request using a non secure connection (http) as well.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Software Architect Conference 2011&amp;ndash;London</title>
      <link>https://example.org/archive/2011/10/05/software-architect-conference-2011ndashlondon.aspx</link>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2011 10:16:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2011/10/05/software-architect-conference-2011ndashlondon.aspx</guid>
      <description>Oh yes I’ll be there…
Technorati’s Tag: Technical conference,Architecture</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Snippets code #1 – Extension method to raise an event via reflection</title>
      <link>https://example.org/archive/2011/09/25/snippets-code-1-extension-method-to-raise-an-event-via-again.aspx</link>
      <pubDate>Sun, 25 Sep 2011 20:14:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2011/09/25/snippets-code-1-extension-method-to-raise-an-event-via-again.aspx</guid>
      <description>This extension method, applied to the object class and then available for all classes, allows to raise any events via reflection, providing as parameters the event name (as a string) and the TEvenArgs generic parameter.
Example of use:
Source for code in this example</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AddessAccessDeniedException in WCF 4.0</title>
      <link>https://example.org/archive/2011/06/28/addessaccessdeniedexception-in-wcf-4-0.aspx</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jun 2011 15:38:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2011/06/28/addessaccessdeniedexception-in-wcf-4-0.aspx</guid>
      <description>If you host a WCF service on a machine with UAC enabled, Vista or Win7 for example, you might run into a seemingly strange exception:
The reason is due to the fact that to host a WCF service you need to register its url, and this task requires administrator privileges, and this means as well that if you run Visual Studio as Administrator everything works fine, but what if you don’t have this possibility ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Default endpoints in WCF 4.0</title>
      <link>https://example.org/archive/2011/06/28/default-endpoints-in-wcf-4-0.aspx</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jun 2011 14:55:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2011/06/28/default-endpoints-in-wcf-4-0.aspx</guid>
      <description>Starting from WCF 4.0 it’s possible to use a default endpoint in absence of explicit configuration. This means that you can avoid to configure an explicit endpont because of a default mapping between protocol schema and bindings described in the configuration file machine.config.
Here is the default content of that mapping:
For example, in the case of presence of “http” in the protocol, it will be used the default binding “basicHttpBinding” without the need to configure an endpoint explicitly.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visual Studio 2010 compilation message error &amp;ldquo;The exec task needs a command to execute&amp;rdquo;</title>
      <link>https://example.org/archive/2011/06/06/visual-studio-2010-compilation-message-error-ldquothe-exec-task-needs.aspx</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jun 2011 13:20:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2011/06/06/visual-studio-2010-compilation-message-error-ldquothe-exec-task-needs.aspx</guid>
      <description>If it happens this strange and cryptic error in Visual Studio 2010 while compiling any project:
“The exec task needs a command to execute”
the reason is this: in any pre or post build event, there is a carriage return character to remove, because Visual Studio 2010 poorly digested the carriage return characters in ‘text editor pre-post build events.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Useful links of the week #24</title>
      <link>https://example.org/archive/2011/05/27/useful-links-of-the-week-24.aspx</link>
      <pubDate>Fri, 27 May 2011 10:40:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2011/05/27/useful-links-of-the-week-24.aspx</guid>
      <description>– Using HTML5’s New Semantic Tags Today
– Ncqrs, framework for .NET helps build scalable, extensible and maintainable applications by supporting developers apply the CQRS architectural pattern.
– The Ultimate List of Freely Available .NET Libraries – LINQ to LDAP
LINQ provider built on top of System.DirectoryServices.Protocols for querying LDAP servers</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How to call a controller action by jQuery</title>
      <link>https://example.org/archive/2011/03/16/how-call-a-controller-action-by-jquery.aspx</link>
      <pubDate>Wed, 16 Mar 2011 16:16:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2011/03/16/how-call-a-controller-action-by-jquery.aspx</guid>
      <description>With jQuery you are able to invoke an action of a Asp .Net MVC application’s controller.
This is the code you need:
You can establish the request type (GET, SET and so), whether the request should be asynchronous or not (parameter async true or false), whether the request should be cached or not (parameter cache), a Javascript function to be called in case of success of the server request (parameter success) or in case of request fails (parameter error).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Useful links of the week #23</title>
      <link>https://example.org/archive/2011/03/09/useful-links-of-the-week-23.aspx</link>
      <pubDate>Wed, 09 Mar 2011 09:45:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2011/03/09/useful-links-of-the-week-23.aspx</guid>
      <description>– Support dynamic fields with NHibernate and .Net 4.0
Very very interesting Ayende’s blog post</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A useful .Net library</title>
      <link>https://example.org/archive/2011/01/27/a-useful-net-library.aspx</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jan 2011 09:33:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2011/01/27/a-useful-net-library.aspx</guid>
      <description>dotNetTips.Utility 4.0 R1
Very interesting Open Source .Net Library with a lot of utility code ready to use !
Great job.
You can download it from here.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CC License to this blog</title>
      <link>https://example.org/archive/2011/01/24/cc-license-to-this-blog.aspx</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jan 2011 09:07:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2011/01/24/cc-license-to-this-blog.aspx</guid>
      <description>I added a Creative Commons License to this blog.
In short, you are able for free to copy, distribute and transmit the work (to share), to adapt the work (to remix),
but you must attribute this work to Maurizio Tammacco.
You can find how to attribute this work in the link visible to the right.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Useful links of the week #22</title>
      <link>https://example.org/archive/2011/01/24/useful-links-of-the-week-22.aspx</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jan 2011 08:30:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2011/01/24/useful-links-of-the-week-22.aspx</guid>
      <description>.NET Extensions – Extension Methods Library for C# and VB.NET- Release 2011.03
– Combres
.NET library which enables minification, compression, combination, and caching of JavaScript and CSS resources for ASP.NET and ASP.NET MVC web applications. Simply put, it helps your applications rank better with YSlow and PageSpeed
– Migliorare le performance di una applicazione ASp .Net MVC
Excellent Dario Santarelli’s post (in Italian) full of various links in order to optimize performance of ASP .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Dependency Inversion Principle (DIP)</title>
      <link>https://example.org/archive/2011/01/03/the-dependency-inversion-principle-dip.aspx</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jan 2011 16:47:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2011/01/03/the-dependency-inversion-principle-dip.aspx</guid>
      <description>The last of SOLID principles about OOD is known as Dependency Inversion Principle (DIP).
This principle says that:
High-level modules should not depend on low-level modules. Both should depend on abstractions. Abstractions should not depend upon details. Details should depend upon abstractions.
This principle, with the OCP principle already discussed, are intended to make software application loosely coupled. This feature is achieved by removing as much as possible dependencies between higher level modules (those usually more general) and the low-level modules (those usually more specific).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Useful links of the week #21</title>
      <link>https://example.org/archive/2010/12/22/useful-links-of-the-week-21.aspx</link>
      <pubDate>Wed, 22 Dec 2010 15:41:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2010/12/22/useful-links-of-the-week-21.aspx</guid>
      <description>– Abstract SQL
ADO.NET Sql classes wrapper; provides a clean fluent interface library that allows you to write very concise code and avoid the repetitiveness of ADO.NET. It can be used in all types of applications, even supports CLR stored procedures. It is written in C# 2.0.
– Gridify for ASP .NET MVC
Easy solution for grids on top of ASP.NET MVC
Make grids from your data tables in a really lightweight manner!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Interface Segregation Principle (ISP)</title>
      <link>https://example.org/archive/2010/12/07/the-interface-segregation-principle-isp.aspx</link>
      <pubDate>Tue, 07 Dec 2010 14:38:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2010/12/07/the-interface-segregation-principle-isp.aspx</guid>
      <description>The Interface Segregation Principle (ISP) is another principle about OOD.
It simply states that:
If we return back to the first OOD principle, the Single Responsibility Principle, it can be said that this principle should also apply to interfaces or to abstract class, in addition to the concrete classes.
Therefore, one interface should mean one responsibility, without creating the so-called “fat interfaces”, i.e. interfaces that contain too many methods/properties that relate to more than 1 responsibility.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Liskov Substitution Principle (LSP)</title>
      <link>https://example.org/archive/2010/12/01/the-liskov-substitution-principle-lsp.aspx</link>
      <pubDate>Wed, 01 Dec 2010 10:59:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2010/12/01/the-liskov-substitution-principle-lsp.aspx</guid>
      <description>The Liskov Substitution Principle (LSP) is another principle that has to do with software design and namely with inheritance.
This principle takes its name from Barbara Liskov, U.S. scientist in computer science.
This principle simply states that
“CLASSES THAT USE REFERENCES TO BASE CLASSES MUST BE ABLE TO USE OBJECTS OF DERIVED CLASSES WITHOUT KNOWING IT”
In other words, if we have a class (say Class C) that use a reference to a base class inside (Class B), then Class C MUST be able to use a reference with ANY derivate class of Class B (present and future), without knowing it and especially without changing the logical behaviour.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Useful links of the week #20</title>
      <link>https://example.org/archive/2010/11/29/useful-links-of-the-week-20.aspx</link>
      <pubDate>Mon, 29 Nov 2010 11:54:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2010/11/29/useful-links-of-the-week-20.aspx</guid>
      <description>– NHibernate Open Source Projects EcoSystem</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The second Solid principle: OCP</title>
      <link>https://example.org/archive/2010/11/26/the-second-solid-principle-ocp.aspx</link>
      <pubDate>Fri, 26 Nov 2010 10:14:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2010/11/26/the-second-solid-principle-ocp.aspx</guid>
      <description>In this post I will speak about the second principle of Object Oriented Design (OOD), i.e. the Open-Closed Principle (OCP). in addition to the first one (SRP) which I have already spoken in my previous post.
This principle was coined by Bertrand Meyer, the same person who coined the term “design by contract”, to which I devoted an article that you can view on the UgiDotNet site.
This principle simply states that software entities, i.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thoughts on Agile, Waterfall and so on..</title>
      <link>https://example.org/archive/2010/11/25/thoughts-on-agile-waterfall-and-so-on.aspx</link>
      <pubDate>Thu, 25 Nov 2010 12:06:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2010/11/25/thoughts-on-agile-waterfall-and-so-on.aspx</guid>
      <description>In the extreme programming mailing list I read this topic that i carried over verbatim:
If I had a common flaw I see in all recent projects is that there is more focus on analysis, has passed the message that the analysis is unnecessary and can be done during construction or not do at all. I totally agree with this thought, that is independent from the application of each methodology, whatever you want</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The first Solid principle: SRP</title>
      <link>https://example.org/archive/2010/11/22/the-first-solid-principle-srp.aspx</link>
      <pubDate>Mon, 22 Nov 2010 13:15:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2010/11/22/the-first-solid-principle-srp.aspx</guid>
      <description>Some of the principles about the object oriented programming (OOD) deal with design.
This design principles are known with the acronym of SOLID.
SOLID stands for:
(S)ingle Responsibility principle;
(O)pen closed principle;
(L)iskov substitution principle;
(I)nterface segregation principle;
(D)ipendency inversion principle
In my opinion, these principles are very important to understand if we are to achieve the greatest benefits of OOP.
In this post, I’ll speak about the first of these principles, i.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usefull links of the week #19</title>
      <link>https://example.org/archive/2010/11/05/usefull-links-of-the-week-19.aspx</link>
      <pubDate>Fri, 05 Nov 2010 13:22:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2010/11/05/usefull-links-of-the-week-19.aspx</guid>
      <description>– A set of LINQ utilities and operators
– SharpSSH – A Secure Shell (SSH) library for .NET
More details here</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Useful links of the week #18</title>
      <link>https://example.org/archive/2010/10/22/useful-links-of-the-week-18.aspx</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2010 10:12:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2010/10/22/useful-links-of-the-week-18.aspx</guid>
      <description>– a series of slides on a comparison between Entity Framework 4.0 and NHibernate
– jsbeautifier (Auto-Reformat Javascript code). This tool is very useful. How many times have I struggled with Javascript code written in a really incomprensible mode !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>So, let’s start</title>
      <link>https://example.org/archive/2010/10/18/so-lets-start.aspx</link>
      <pubDate>Mon, 18 Oct 2010 11:01:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2010/10/18/so-lets-start.aspx</guid>
      <description>I started writing on my personal blog 5 years ago, although i’ve never been a prolific blogger.
I wrote 3 average posts per month, 1 average post per week, at least that’s what the SubText’s statistics say.
Now i think it’s time to change the language of my blog.
In fact, from this post, i decided writing my posts in English, that is the main language on the Web, and therefore i will not write my posts in Italian anymore.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Link utili della settimana #17</title>
      <link>https://example.org/archive/2010/10/15/link-utili-della-settimana-17.aspx</link>
      <pubDate>Fri, 15 Oct 2010 13:24:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2010/10/15/link-utili-della-settimana-17.aspx</guid>
      <description>Net Extensions – Extension Methods Library for C# and VB .Net Ver. 2010.12. Utile raccolta di extension methods.
Tackle
Applicazione web basata su ASP .Net e Sql Server per la gestione di piccoli e grandi team di sviluppo secondo sprints basati su Scrum. Da provare, non fosse altro perchè è gratuita.
Visual Studio 2010 hotfixes VS 2010 Find and Replace Dialog Growing
VS 2010 Cut/Copy “Insufficient Memory” issue
Scrolling context menu</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vita da developer</title>
      <link>https://example.org/archive/2010/10/13/vita-da-developer.aspx</link>
      <pubDate>Wed, 13 Oct 2010 10:13:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2010/10/13/vita-da-developer.aspx</guid>
      <description>Quante volte mi è successo di sentire (e di dire) questa frase!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Community Tour, il prossimo evento</title>
      <link>https://example.org/archive/2010/10/11/community-tour-il-prossimo-evento.aspx</link>
      <pubDate>Mon, 11 Oct 2010 11:20:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2010/10/11/community-tour-il-prossimo-evento.aspx</guid>
      <description>Ecco il prossimo evento a cui parteciperò:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NHibernate Day, una bella esperienza</title>
      <link>https://example.org/archive/2010/10/11/nhibernate-day-una-bella-esperienza.aspx</link>
      <pubDate>Mon, 11 Oct 2010 10:06:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2010/10/11/nhibernate-day-una-bella-esperienza.aspx</guid>
      <description>&amp;lt;td valign=&amp;quot;top&amp;quot; width=&amp;quot;200&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;/td&amp;gt; Lo scorso sabato ho assistito all’NHibernate Day, una conferenza internazionale in lingua inglese tenutasi a Bologna dedicata a NHibernate ed a tutto quello che ci ruota intorno, ed è stato per me un vero piacere aver partecipato alla cena pre-evento insieme a personaggi del calibro di Oren Eini aka Ayende, Rob Ashton, solo per citarne alcuni, ed aver conosciuto colleghi non italiani (Patrick Weibel) oltre che aver rivisto alcuni colleghi di passate avventure tecnologiche che condividono con me la stessa passione per la tecnologia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Link utili della settimana #16</title>
      <link>https://example.org/archive/2010/10/08/link-utili-della-settimana-16.aspx</link>
      <pubDate>Fri, 08 Oct 2010 07:21:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2010/10/08/link-utili-della-settimana-16.aspx</guid>
      <description>– Mantenere sincronizzati un Team Foundation Server locale con quello di CodePlex mediante l’utilizzo di Integration Platform
– NuPack: NuPack v1 CTP 1: questo è un tool davvero molto utile, ne ha parlato anche ScottGu qui. Trattasi di un progetto Open Source che permette di semplificare quelle tediose (a volte) operazioni preliminari che si compiono quando si deve inserire una nuova libreria di terze parti nei propri progetti (pensiamo a NHibernate, Log4Net, Castle Windsor, Rhino Mocks, solo per citarne alcuni), con annesse anche le dipendenze.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[OT] Janis Joplin 40 years ago</title>
      <link>https://example.org/archive/2010/10/04/ot-janis-joplin-40-years-ago.aspx</link>
      <pubDate>Mon, 04 Oct 2010 18:39:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2010/10/04/ot-janis-joplin-40-years-ago.aspx</guid>
      <description>an amazing talent….never will be anyone to come near… i miss you Janis</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Windows XP Mode, creazione collegamenti nel men&amp;ugrave; di avvio di Windows 7</title>
      <link>https://example.org/archive/2010/10/04/windows-xp-mode-creazione-collegamenti-nel-menugrave-di-avvio-di.aspx</link>
      <pubDate>Mon, 04 Oct 2010 13:47:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2010/10/04/windows-xp-mode-creazione-collegamenti-nel-menugrave-di-avvio-di.aspx</guid>
      <description>Com’è noto, la modalità XP Mode di Windows 7 consente di eseguire una applicazione funzionante sotto Windows XP all’interno di una macchina virtuale XP completamente invisibile all’utente, e con il collegamento all’applicazione visibile nel menù di avvio di Windows 7. Quindi, lanciando l’applicazione dal menù di avvio di Windows 7 verrà automaticamente avviata la macchina virtuale con l’autologon impostato, senza che l’utente si accorga di questo, e dopodicchè l’applicazione in questione sarà eseguita come se apparentemente facesse parte di Windows 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&lt;/WebHost4Life&gt;</title>
      <link>https://example.org/archive/2010/09/28/ltwebhost4lifegt.aspx</link>
      <pubDate>Tue, 28 Sep 2010 08:15:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2010/09/28/ltwebhost4lifegt.aspx</guid>
      <description>Come evidenziato anche da altri bloggers, ad esempio qui, qui, qui, qui e qui, mi associo anche io alle lamentele per la migrazione disastrosa di WebHost4life, mio provider da parecchio tempo su cui ospito(avo), questo blog.
Sino a prima della migrazione, WebHost4life funzionava in modo eccellente, offrendo un ottimo servizio di hosting a prezzi accettabilissimi, tant’è che lo consigliavo a tutti coloro che mi chiedevano lumi su servizi di hosting professionali.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Link utili della settimana #15</title>
      <link>https://example.org/archive/2010/09/24/link-utili-della-settimana-15.aspx</link>
      <pubDate>Fri, 24 Sep 2010 10:35:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2010/09/24/link-utili-della-settimana-15.aspx</guid>
      <description>– Ninja Database
Database minimale (sotto i 100k) per Windows Phone 7, Silverlight 3 e 4, .Net 3.5 e .Net 4.0, che permette di salvare e ricaricare qualsiasi oggetto pubblico su un file usando una serializzazione binaria compatta. Da provare soprattutto se si sviluppa per dispositivi mobili</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Link utili della settimana #14</title>
      <link>https://example.org/archive/2010/09/17/link-utili-della-settimana-14.aspx</link>
      <pubDate>Fri, 17 Sep 2010 16:59:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2010/09/17/link-utili-della-settimana-14.aspx</guid>
      <description>– RavenDB
Prodotto Open Source con opzioni commerciali, trattasi di un database documentale (non relazionale quindi), per la piattaforma .Net. che memorizza documenti JSON schema-less. Da provare sicuramente.
– NBuilder, open source software con un obiettivo molto molto utile per tutti coloro che, come me, hanno l’abitudine di creare Unit Tests per il loro codice. Questa applicazione infatti genera rapidamente liste di oggetti da utilizzare poi nei propri tests, assegnando particolari valori a certe proprietà e permettendo l’override dei valori delle proprietà a cui si ‘è interessati mediante lambda expression.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Italian Agile Day 2010</title>
      <link>https://example.org/archive/2010/09/13/italian-agile-day-2010-yet-again.aspx</link>
      <pubDate>Mon, 13 Sep 2010 14:36:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2010/09/13/italian-agile-day-2010-yet-again.aspx</guid>
      <description>Venerdi’ 19 Novembre 2010 si terrà a Genova il settimo Italian Agile Day.
Si tratta di una conferenza gratuita di un giorno dedicata alle metodologie Agili per lo sviluppo e la gestione dei progetti software rivolta agli sviluppatori, project leaders, IT managers, tester, architetti e coach che hanno esperienze da condividere o che iniziano solo ora ad interessarsi a queste tematiche.
La giornata ha come obiettivo la conoscenza pratica, le esperienze sul campo e un attivo coinvolgimento di tutti i partecipanti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Link utili della settimana #13</title>
      <link>https://example.org/archive/2010/09/10/link-utili-della-settimana-13.aspx</link>
      <pubDate>Fri, 10 Sep 2010 18:23:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2010/09/10/link-utili-della-settimana-13.aspx</guid>
      <description>– PreCode
Trattasi di un editor di Snippet Code per Windows Live Writer con il supporto per SyntaxHighlighter. Da provare, uno dei tanti tool per inserire snippets code nei propri posts.
– Hanselminutes Podcast about NHibernate 3
Interessante podcast di Scott Hanselmann in cui Scott chatta con Jason Dentler sulla nuova versione 3.0 di NHibernate. Comprende inoltre una serie di link utili su NHibernate.
– Installare Ubuntu 10.4 LTS su Windows Virtual PC su Windows 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sviluppatore senior chi &amp;egrave; costui ?</title>
      <link>https://example.org/archive/2010/09/08/sviluppatore-senior-chi-egrave-costui.aspx</link>
      <pubDate>Wed, 08 Sep 2010 15:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2010/09/08/sviluppatore-senior-chi-egrave-costui.aspx</guid>
      <description>– Colui che lavora sempre sullo stesso progetto da almeno 4 anni, facendo ogni giorno sempre le stesse cose;
– Colui che usa come DAL il DataSet a go-gò, vantandosi di come lo sa utilizzare bene, non sapendo che forse c’è qualcosa di meglio in giro;
– Colui che riempie il codice di cast, rendendolo perfettamente funzionante ma praticamente illeggibile ad altri sviluppatori;
– Colui che usa la tecnica di scrivere chiamate a metodi innestati tra loro, rendendo il codice illegibile;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Link utili della settimana #12</title>
      <link>https://example.org/archive/2010/09/03/link-utili-della-settimana-12.aspx</link>
      <pubDate>Fri, 03 Sep 2010 20:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2010/09/03/link-utili-della-settimana-12.aspx</guid>
      <description>– Microsoft – Domain Oriented N-Layered .NET 4.0 App Sample
Per gli amanti (come me) di DDD, ecco un progetto molto interessante riguardante un “DDD N-Layered Architecture Style”, ovvero una applicazione di esempio che mostra uno scenario di business molto semplice che include alcune implementazioni di DDD Design patterns (Repository, UoW, Entity, Aggregate, Value-Object, etc), facendo uso di .Net 4.0, EF 4.0, WCF 4.0, differenti client partendo da WPF e Silverlight.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LINQ &amp;ndash; Variabili temporanee con la parola chiave Let</title>
      <link>https://example.org/archive/2010/09/03/linq-ndash-variabili-temporanee-con-la-parola-chiave-let.aspx</link>
      <pubDate>Fri, 03 Sep 2010 15:58:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2010/09/03/linq-ndash-variabili-temporanee-con-la-parola-chiave-let.aspx</guid>
      <description>L’uso di LINQ apre davvero a scenari molto molto interessanti grazie alla sua potenza e flessibilità.
Oggi ho scoperto che in una query LINQ è possibile costruire una variabile temporanea ed utilizzarla successivamente nella esposizione del risultato della query.
Ecco un esempio:
Nella query LINQ precedente, mediante la parola chiave “let” è possibile creare una variabile temporanea (discount nell’esempio), farci delle manipolazioni, e ritrovarsi la variabile nella query.
Figo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Link utili della settimana #11</title>
      <link>https://example.org/archive/2010/08/06/link-utili-della-settimana-11.aspx</link>
      <pubDate>Fri, 06 Aug 2010 18:47:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2010/08/06/link-utili-della-settimana-11.aspx</guid>
      <description>– jQuery Code Snippets for Visual Studio 2010
– Buiding iPhone and iPod Touch Applications for the .Net/C# developer with MonoTouch
– MonoTouch
Trattasi di un e-book gratuito circa l’utilizzo di MonoTouch per sviluppare in C# applicazioni funzionanti su iPhone.
L’altro link punta alla versione trial di MonoTouch, che non scade mai ma che consente di sviluppare applicazioni iPhone che girano SOLO su emulatore.
Tanto lo so che un giorno o l’altro diventerò uno sviluppatore iPhone</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Metodo String.IsNullOrWhiteSpace, era ora!</title>
      <link>https://example.org/archive/2010/08/02/metodo-string-isnullorwhitespace-era-ora.aspx</link>
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2010 19:18:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2010/08/02/metodo-string-isnullorwhitespace-era-ora.aspx</guid>
      <description>Metodo String.IsNullOrWhiteSpace
non capisco come si sia dovuto attendere la versione 4 della BLC per introdurre un metodo la cui funzionalità è sicuramente utilizzatissima dagli svluppatori, costringendo questi ultimi a scrivere helper class oppure, ma solo a partire dal Framework 3.5, extention methods ad hoc.
Infatti, prima dell’introduzione di questo metodo, a meno ripeto di non scriversi un metodo ad hoc. erano necessari ben 2 passaggi per determinare se una stringa fosse uguale a null oppure vuota, includendo nel concetto di vuota anche lo spazio poichè esso è a tutti gli effetti un carattere.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Link utili della settimana #10</title>
      <link>https://example.org/archive/2010/07/30/link-utili-della-settimana-10.aspx</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jul 2010 20:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2010/07/30/link-utili-della-settimana-10.aspx</guid>
      <description>– On the Fly Zip and Attach” Windows Live Writer Plugin
Questo add-in è utile a tutti i bloggers che (come me) usano Windows Live Writer per scrivere e pubblicare i propri posts. Esso permette di selezionare files / directory dal proprio PC, zipparli al volo ed includerli come allegato al proprio post onde permettere al lettore di farne il download. Decisamente da provare.
– Dynamic LINQ Methods
Molto molto interessante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coding Horror #1</title>
      <link>https://example.org/archive/2010/07/27/coding-horror-1.aspx</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jul 2010 13:59:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2010/07/27/coding-horror-1.aspx</guid>
      <description>Se c’è un aspetto che lo sviluppatore medio non tiene nella giusta considerazione quando scrive il codice è il cast tra tipi. Questo lo deduco solo dalla mia esperienza sul campo, ovvio.
Sto parlando del cast ridondante, cioè quel cast semplicemente inutile e che potrebbe essere tranquillamente evitato, basterebbe solo un pò di attenzione in più, e forse un pò di copia ed incolla in meno
Spesso un cast ridondante non è immediatamente percepibile.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Link utili della settimana #9</title>
      <link>https://example.org/archive/2010/07/23/link-utili-della-settimana-9.aspx</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jul 2010 18:49:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2010/07/23/link-utili-della-settimana-9.aspx</guid>
      <description>– Mandare una mail verso una cartella con ASP :Net
Decisamente utile
– Microsoft Network Monitor 3.4
Tool che permette di catturare, visionare ed analizzare il traffico di rete. Utile anche agli sviluppatori – NHibernate Mapping Generator 2.0 Beta 1
Presente il supporto per la generazione del “fluent mapping”, anche se fino ad ora limitato a Sql Server
– Team Foundation Server 2010 Power Tools April 2010</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NDepend, a &amp;ldquo;must have&amp;rdquo; tool</title>
      <link>https://example.org/archive/2010/07/20/ndepend-a-ldquomust-haverdquo-tool.aspx</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jul 2010 21:03:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2010/07/20/ndepend-a-ldquomust-haverdquo-tool.aspx</guid>
      <description>Questo è un tool davvero impressionante per cosa riesce a tirar fuori da un assembly .Net, adesso con tanto di add-in per Visual Studio e per Reflector.
E’ un must per qualsiasi sviluppatore/architetto degno di questo nome.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mini rivisitazione dei progetti a cui ho partecipato</title>
      <link>https://example.org/archive/2010/07/20/mini-rivisitazione-dei-progetti-a-cui-ho-partecipato.aspx</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jul 2010 16:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2010/07/20/mini-rivisitazione-dei-progetti-a-cui-ho-partecipato.aspx</guid>
      <description>Avendo visto negli ultimi anni un bel pò di applicazioni .Net di ogni tipo, avendo partecipato ad un bel pò di progetti e conseguentemente visto una quantità considerevole di righe di codice, di seguito elenco (in ordine sparso) le mie considerazioni sulla qualità media del codice sorgente da me visionato e su cui spesso e volentieri sono intervenuto in prima persona per correzioni e/o nuove funzionalità (leggasi elenco di brutture e/o coding horror):</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Link utili della settimana #8</title>
      <link>https://example.org/archive/2010/07/16/link-utili-della-settimana-8.aspx</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2010 20:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2010/07/16/link-utili-della-settimana-8.aspx</guid>
      <description>– Super cool MSBuild Debugging in Visual Studio IDE
Questa è una feature eccezionale non ufficialmente supportata. Seguendo il link è possibile scoprire i passi necessari per abilitarla in Visual Studio 2010.
– Tool di migrazione VB6 –&amp;gt; VB .NET / C# gratuito
Considerato che è gratuito e che promette bene vale sicuramente la pena provarlo.
– Visual Studio 2010 Dark background
Add-in per VS 2010 per impostare dei temi personalizzati circa i colori, tra cui un fantastico Dark</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uso delle parentesi graffe</title>
      <link>https://example.org/archive/2010/07/13/uso-delle-parentesi-graffe.aspx</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jul 2010 15:15:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2010/07/13/uso-delle-parentesi-graffe.aspx</guid>
      <description>Sono sempre stato piuttosto “maniacale” nella scrittura di codice, circa il rispetto delle guidelines e circa uno stile di codifica che aiuti a migliorare la leggibilità dello stesso, e la sua manutenibilità.
Ho sempre sostenuto che il pezzo di codice scritto stilisticamente bene è quello che si “autodocumenta” semplicemente solo leggendolo.
La leggibilità aumenta, a mio parere, anche con opportuni accorgimenti o tecniche, non sempre utilizzati da tutti, anzi spesso ci sono pareri discordanti sull’effettiva utilità di alcune modalità di scrittura.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Settore ingegneristico o artigianale ?</title>
      <link>https://example.org/archive/2010/07/09/settore-ingegneristico-o-artigianale.aspx</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jul 2010 19:06:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2010/07/09/settore-ingegneristico-o-artigianale.aspx</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Link utili della settimana #7</title>
      <link>https://example.org/archive/2010/07/09/link-utili-della-settimana-7.aspx</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jul 2010 18:26:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2010/07/09/link-utili-della-settimana-7.aspx</guid>
      <description>– SILF: Silverlight Install and Logging Framework
– How to Use a VBA Macro to Sum Only Visible Cells Questo me lo appunto perchè davvero utile, e mi chiedo come mai non sia già presente una funzionalità simile in Excel 2007, ovvero la possibilità di sommare solo le celle visibili (vale a dire non filtrate) di un dato range, e non invece tutte le celle, anche quelle filtrate, come invece succede se si usa la classica funzione SUM.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Link utili della settimana #6</title>
      <link>https://example.org/archive/2010/07/02/link-utili-della-settimana-6-again.aspx</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jul 2010 21:43:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2010/07/02/link-utili-della-settimana-6-again.aspx</guid>
      <description>– Patch per errore di memoria insufficiente a seguito di cut and copy in Visual Studio 2010
– Softoria Capture 1.0, tool utilissimo (e free) che permette il capture dell’intero schermo, di finestre e di porzioni di finestre per un successivo “copy and paste”
– Agilizer, tratto da CodePlex, semplice ma molto utile strumento di gestione di progetti Agili
– Visual Studio 2010 Architecture Tooling Guidance </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quando applicare una metodologia alla cieca è controproducente…</title>
      <link>https://example.org/archive/2010/06/29/quando-applicare-una-metodologia-alla-cieca-e-controproducente.aspx</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jun 2010 20:54:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2010/06/29/quando-applicare-una-metodologia-alla-cieca-e-controproducente.aspx</guid>
      <description>Spesso applicare una metodologia per il gusto di farlo, oppure solo perchè si è un profondo sostenitore di una certa tecnica ignorando completamente il contesto in cui si sta operando, può essere più deleterio che non applicarla proprio, e si finisce per avere una attenzione maniacale ai dettagli (che di norma costtuiscono il dogma della metodologia / tecnica che si sostiene), anche ai più insignificanti e più difficili anche solo da notare, e contemporaneamente una completa disattenzione per aspetti molto più evidenti che emergono giorno per giorno, ai quali si finisce poi per non dare il giusto peso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&amp;ldquo;Autoinstallare un servizio windows&amp;rdquo;</title>
      <link>https://example.org/archive/2010/05/10/ldquoautoinstallare-un-servizio-windowsrdquo.aspx</link>
      <pubDate>Mon, 10 May 2010 03:13:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2010/05/10/ldquoautoinstallare-un-servizio-windowsrdquo.aspx</guid>
      <description>Per il momento me lo appunto soltanto, ma conto di provare la cosa non appena mi sarà possibile.
Avere una applicazione Windows Service che non necessita del comando InstallUtil per l’installazione del servizio è una gran cosa, soprattutto quando bisogna delegare ad altri l’esecuzione di questo comando
Fonte: http://blogs.ugidotnet.org/Alby/archive/2010/05/09/servizi-windows-autoinstallanti.aspx</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Object Identity / Equality</title>
      <link>https://example.org/archive/2010/05/04/object-identity-equality.aspx</link>
      <pubDate>Tue, 04 May 2010 03:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2010/05/04/object-identity-equality.aspx</guid>
      <description>E’ noto che il metodo virtuale Equals ereditato da ogni oggetto dalla classe System.Object permette di definire un criterio di uguaglianza tra due oggetti non basato esclusivamente sulla reference (ovvero 2 oggetti sono uguali se puntano alla stessa istanza di un determinato oggetto).
E’ altresì noto che ridefinendo il metodo Equals siamo costretti a ridefinire il metodo GetHashCode per far si che in presenza di 2 oggetti uguali (Equals che ritorna true), il metodo GetHashCode ritorni lo stesso valore di hash per i 2 oggetti, questo perchè l’oggetto in questione potrebbe essere usato come chiave in una collezione di tipo HashTable o Dictionary&amp;lt;T,V&amp;gt;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CLR &amp;ndash; Forwarding type</title>
      <link>https://example.org/archive/2010/05/03/clr-ndash-forwarding-type.aspx</link>
      <pubDate>Mon, 03 May 2010 00:36:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2010/05/03/clr-ndash-forwarding-type.aspx</guid>
      <description>Il CLR consente di spostare il codice di una classe da un assembly ad un altro senza dover ricompilare il codice client che usa la classe in questione.
Questa caratteristica è nota come Type Forwarding.
Supponendo di avere la classe Class1 nell’assembly Ass1, se per questioni di refactory del codice sorgente la classe viene spostata nell’assembly Ass2, sembrerebbe a prima vista necessario ricompilare anche il codice che referenzia l’assembly Ass1 per aggiungere una reference all’assembly Ass2 e modificare la dichiarazione della classe Class1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Considerazioni molto personali sul lavoro nel mondo IT</title>
      <link>https://example.org/archive/2010/04/23/considerazioni-molto-personali-sul-lavoro-nel-mondo-it.aspx</link>
      <pubDate>Fri, 23 Apr 2010 16:57:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2010/04/23/considerazioni-molto-personali-sul-lavoro-nel-mondo-it.aspx</guid>
      <description>Negli ultimi tempi sono stato coinvolto in una attività di recruitment mirata a reperire figure professionali nel mondo IT con skill particolarmente elevato, diciamo una figura di senior developer con conoscenze anche in ambito architetturale. Ho accettato con entusiasmo questa attività poichè ero curioso di capire se la preparazione universitaria in ambito informatico fosse sufficientemente in grado di reggere l’impatto con il mondo del lavoro e con la realtà di tutti i giorni (questo ovviamente per i laureati, ma lo stesso discorso può essere applicato anche per chi laureato non è).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Articolo &amp;ldquo;Programmazione per contratti con il Framework .Net 4.0&amp;rdquo;</title>
      <link>https://example.org/archive/2010/04/20/articolo-ldquoprogrammazione-per-contratti-con-il-framework-net-4-0rdquo.aspx</link>
      <pubDate>Tue, 20 Apr 2010 21:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2010/04/20/articolo-ldquoprogrammazione-per-contratti-con-il-framework-net-4-0rdquo.aspx</guid>
      <description>E’ online il mio primo articolo per UgiDotNet, ovvero “Programmazione per contratti con il Framework .Net 4.0”, argomento molto molto interessante poichè è ora possibile adottare l’approccio cosiddetto “Contract First Development” nel design delle proprie applicazioni.
Questo approccio aiuta sicuramente a scrivere applicazioni più robuste, cercando di limitare per quanto possibile i bugs a runtime.
Ovviamente sono graditissimi eventuali feedback, contattandomi mediante la form contact di questo blog.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raccolta extension methods</title>
      <link>https://example.org/archive/2010/04/13/raccolta-extension-methods.aspx</link>
      <pubDate>Tue, 13 Apr 2010 18:46:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2010/04/13/raccolta-extension-methods.aspx</guid>
      <description>Gli extension methods sono una feature estremamente potente ed interessante, introdotta a partire dal .Net Framework 3.5 SP1.
A tal proposito, su Codeplex è presente un interessantissima libreria di codice che raccoglie extension methods applicati a svariati tipi.
Davvero molto molto utile.
Come detto qui da Gianluca Carucci, questa feature non necessita necessariamente della versione 3.5 del .Net Framework per essere utilizzata, ma, con un piccolo accorgimento, è possibile sfruttarne a pieno le potenzialità utilizzando anche il .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Software Architecture #1 Il design pattern Decorator</title>
      <link>https://example.org/archive/2010/04/12/software-architecture-1-il-design-pattern-decorator.aspx</link>
      <pubDate>Mon, 12 Apr 2010 04:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2010/04/12/software-architecture-1-il-design-pattern-decorator.aspx</guid>
      <description>Il pattern “Decorator” appartiene alla famiglia dei design pattern della GoF (Gang of Four), ed è classificato come pattern strutturale. E’ un pattern molto semplice da usare, che permette di aggiungere dei comportamenti personalizzati, e quindi delle responsabilità, ad una certa classe senza per questo utilizzare tecniche di subclassing.
Immaginiamo di avere un componente per il log delle informazioni. Esso invoca un servizio di logging e rispetta questo contratto definito mediante una semplice interfaccia:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Link utili della settimana #5</title>
      <link>https://example.org/archive/2010/03/26/link-utili-della-settimana-5.aspx</link>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2010 13:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2010/03/26/link-utili-della-settimana-5.aspx</guid>
      <description>– Fluent Mock Builder, fornisce una “fluent interface” per costruire complessi oggetti “mockable” con il framework di mocking Mock, una libreria di mocking che sfrutta a fondo le nuove caratteristiche di .NET 3.5 (es. expression trees), o di C# 3.0 (es. le lambda expression). Il tutto può essere usato negli Unit test di progetti ASP .NET MVC;
–NInject, un framework open source di dipendency injection per .NET;
–StructureMap, altro tool di Dipendency Injection / Inversion of Control per il mondo .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visual Basic Tips &amp; Tricks Community Day a Milano</title>
      <link>https://example.org/archive/2010/03/19/visual-basic-tips-amp-tricks-community-day-a-milano.aspx</link>
      <pubDate>Fri, 19 Mar 2010 16:04:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2010/03/19/visual-basic-tips-amp-tricks-community-day-a-milano.aspx</guid>
      <description>Ieri pomeriggio ho partecipato al Visual Basic Tips &amp;amp; Tricks Community Day tenutosi a Milano.
Devo dire che è stato un pomeriggio decisamente interessante dal punto di vista tecnologico, permettendomi di focalizzare alcuni concetti su tecnologie che uso o che vorrei usare, e mi riferisco a TFS 2010 ed Entity Framework 4.0
L’evento si apre con una sessione di Lorenzo Barbieri che parla delle varie versioni di Visual Studio 2010 che saranno disponibili a breve e delle novità, veramente tante, della nuova versione dell’IDE.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MySolutionLab</title>
      <link>https://example.org/archive/2010/03/18/mysolutionlab.aspx</link>
      <pubDate>Thu, 18 Mar 2010 16:22:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2010/03/18/mysolutionlab.aspx</guid>
      <description>&amp;lt;td valign=&amp;quot;top&amp;quot; width=&amp;quot;319&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;a href=&amp;quot;http://www.mysolutionlab.com/&amp;quot; target=&amp;quot;_blank&amp;quot; rel=&amp;quot;noopener&amp;quot;&amp;gt;MySolutionLab&amp;lt;/a&amp;gt; è un portale focalizzato sullo sviluppo di software visto come attività ingegneristica, e quindi conforme ai requisiti di (tratto dal sito):&amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;blockquote&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; …. correttezza, affidabilità, robustezza, efficienza, usabilita&amp;amp;#8217;, scalabilita&amp;amp;#8217;, fault tolerance. &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;/blockquote&amp;gt; &amp;lt;/td&amp;gt; Corretti e Affidabili: un sistema e’ corretto se si comporta come stabilito nei suoi requisiti funzionali.
Robusti: un sistema e’ robusto se si comporta in modo ragionevole in situazioni impreviste.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My business card</title>
      <link>https://example.org/archive/2010/03/03/my-business-card.aspx</link>
      <pubDate>Wed, 03 Mar 2010 03:21:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2010/03/03/my-business-card.aspx</guid>
      <description>Tutte le persone che possiedono una qualche certificazione Microsoft possono da questo sito crearsi una business card virtuale.
E’¨ una certificazione che andrebbe aggiornata, ma sinceramente parlando il suo valore oggigiorno non è quello di una volta.
Comunque non è detto che prima o poi non l’aggiorni…</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>.NET Campus &amp;ndash; Roma 13-03-2010</title>
      <link>https://example.org/archive/2010/02/24/net-campus-ndash-roma-13-03-2010.aspx</link>
      <pubDate>Wed, 24 Feb 2010 05:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2010/02/24/net-campus-ndash-roma-13-03-2010.aspx</guid>
      <description>&amp;lt;td valign=&amp;quot;top&amp;quot; width=&amp;quot;298&amp;quot;&amp;gt; Dietro indicazione di un &amp;lt;a href=&amp;quot;http://community.ugiss.org/blogs/sgainz/&amp;quot;&amp;gt;amico&amp;lt;/a&amp;gt;, e spinto soprattutto dalla voglia di riprendere a frequentare eventi e workshop sulle ultime tecnologie Microsoft, ecco che mi annoto a calendario un evento molto interessante al quale non mancherò di assisterere. &amp;lt;/td&amp;gt; Sto parlando di .NET Campus. Tratto dal sito dell’evento:
NET Campus è un evento per sviluppatori organizzato dal gruppo DevLeap in collaborazione con il gruppo dei Microsoft Student Partner e le Community più attive per fornire a studenti e aziende una intensa mattinata di sessioni tecniche presso l’università Roma Tre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&amp;rsquo;evento Application_Start ed il suo corretto utilizzo</title>
      <link>https://example.org/archive/2010/02/24/lrsquoevento-application_start-ed-il-suo-corretto-utilizzo.aspx</link>
      <pubDate>Wed, 24 Feb 2010 04:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2010/02/24/lrsquoevento-application_start-ed-il-suo-corretto-utilizzo.aspx</guid>
      <description>Regola importante in una applicazione ASP .NET:
durante l’evento Application_Start dovrebbero essere assegnate solo variabili statiche e mai variabili d’istanza; ciò è dovuto al fatto che questo evento viene sollevato solo 1 volta durante il ciclo di vita dell’applicazione e, insieme all’evento Application_End, non è legato alla istanza in esecuzione della classe HttpApplication ma, al contrario, entrambi sono considerati eventi speciali.
Infatti, ogni applicazione ASP .NET in esecuzione è associata ad un oggetto HttpApplication, capace di gestire una richiesta alla volta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le conferenze a cui mi piacerebbe assistere</title>
      <link>https://example.org/archive/2010/02/23/le-conferenze-a-cui-mi-piacerebbe-assistere.aspx</link>
      <pubDate>Tue, 23 Feb 2010 04:38:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2010/02/23/le-conferenze-a-cui-mi-piacerebbe-assistere.aspx</guid>
      <description>Quest’anno le conferenze internazionali a cui vorrei tanto assistere sono:
&amp;lt;td valign=&amp;quot;top&amp;quot; width=&amp;quot;300&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;a href=&amp;quot;http://sqlbits.com/&amp;quot; target=&amp;quot;_blank&amp;quot; rel=&amp;quot;noopener&amp;quot;&amp;gt;SQLBITS&amp;lt;/a&amp;gt; La conferenza su SQL Server made in England, evento a cui ho già partecipato nella edizione del 2008 che quest&amp;amp;#8217;anno si terrà direttamente a Londra, precisamente al Church House Conference Centre in Westminster il prossimo venerdì 16 Aprile (evento free); &amp;lt;/td&amp;gt; &amp;lt;td valign=&amp;quot;top&amp;quot; width=&amp;quot;300&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;a href=&amp;quot;http://www.microsoft.com/events/techednorthamerica/&amp;quot;&amp;gt;Microsoft Tech-Ed North America 2010&amp;lt;/a&amp;gt;, evento che non ha certo bisogno di presentazioni, che quest&amp;amp;#8217;anno si terrà a New Orleans dal 7 al 10 giugno prossimo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Installazione di Visual Studio 2010 RC fallita – File &amp;ldquo;vs_setup.msi is invalid&amp;rdquo;</title>
      <link>https://example.org/archive/2010/02/16/installazione-di-visual-studio-2010-rc-fallita-file.aspx</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 04:48:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2010/02/16/installazione-di-visual-studio-2010-rc-fallita-file.aspx</guid>
      <description>Installando Visual Studio 2010 RC Premium ottengo questo errore bloccante:
File vs_setup.msi is invalid.
Sono in attesa di una risposta dal supporto Microsoft, dove ho aperto un ticket.
Chissà se qualche lettore di questo blog, occasionale o no, ha già una risposta a questa issue.
Ci spero!
UPDATE: La soluzione a questo inconveniente, che pochi sventurati al mondo hanno avuto (cosa che ho riscontrato leggendo i forum Microsoft) è scaricarsi direttamente il file ISO ed installare il tutto da lì, e non utilizzare invece il download dei 4 file separati che compongono l’ISO stesso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anobii, la mia libreria virtuale</title>
      <link>https://example.org/archive/2010/02/08/anobii-la-mia-libreria-virtuale.aspx</link>
      <pubDate>Mon, 08 Feb 2010 05:09:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2010/02/08/anobii-la-mia-libreria-virtuale.aspx</guid>
      <description>Finalmente ho modo di mettere un pò in ordine la mia libreria, non fisicamente ma almeno virtualmente. Ho infatti creato su Anobii, un social network incentrato totalmente sui libri, la mia libreria virtuale dove piano piano organizzerò per argomento i numerosissimi libri in mio possesso, tecnici e non, onde consentire anche ai più curiosi di darci una sbirciatina per curiosare cosa conservo gelosamente sui miei scaffali.
Qui è accessibile il mio scaffale virtuale, per il momento ancora molto limitato.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Installare Windows 7 da USB</title>
      <link>https://example.org/archive/2010/01/28/installare-windows-7-da-usb.aspx</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jan 2010 03:52:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2010/01/28/installare-windows-7-da-usb.aspx</guid>
      <description>Utile tool per installare Windows 7 da drive USB.
In sostanza viene copiata l’immagine ISO della installazione di Win7 su un supporto USB rendendo lo stesso bootable, in modo da poter far partire il PC e lanciare l’installazione anche su macchine senza sistema operativo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Java meglio di .NET ?</title>
      <link>https://example.org/archive/2010/01/26/java-meglio-di-net.aspx</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jan 2010 03:28:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2010/01/26/java-meglio-di-net.aspx</guid>
      <description>Il titolo di questo post è volutamente ironico, ed affronta un argomento all’ordine del giorno in ogni ambiente di lavoro e/o community in cui si ha a che fare con le tecnologia legate al mondo del software.
In questi ambienti capita spesso infatti di sentire o di partecipare a discussioni circa il fatto che quella o quell’altra tecnologia prevale a parità di contesto di utilizzo, es. Java è meglio di .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entity Framework &amp;ndash; Come impostare una relazione</title>
      <link>https://example.org/archive/2009/11/25/entity-framework-ndash-come-impostare-una-relazione.aspx</link>
      <pubDate>Wed, 25 Nov 2009 04:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2009/11/25/entity-framework-ndash-come-impostare-una-relazione.aspx</guid>
      <description>Con Entity Framework è possibile referenziare tra loro entità in modo molto semplice.
Supponendo di avere l’entità Customer e l’entità Category, che rappresentano rispettivamente un cliente e la sua categoria di appartenenza, nel data model l’oggetto Customer conterrà una proprietà chiamata Category di tipo Category.
In fase di creazione di un nuovo oggetto Customer Ã¨ necessario associare la Category di appartenenza scelta dall’utente, molto probabilmente mediante una dropdown list contenente la lista delle categorie (DataTextField), e l’Id delle stesse (DataValueField).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ASP .NET 4.0 #3 Ci&amp;ograve; che non &amp;egrave; cambiato</title>
      <link>https://example.org/archive/2009/11/25/asp-net-4-0-3-ciograve-che-non-egrave-cambiato.aspx</link>
      <pubDate>Wed, 25 Nov 2009 03:42:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2009/11/25/asp-net-4-0-3-ciograve-che-non-egrave-cambiato.aspx</guid>
      <description>ASP .NET 4.0 è ormai alle porte, con la versione beta è possibile scoprire le novità rispetto alla versione precedente, e non sono certamente poche, ma a livello di controlli lato server ce ne sono alcuni praticamente immutati rispetto alle precedenti versioni. Mi riferisco ad esempio al controllo Http File Upload, rimasto identico nelle varie versioni di ASP .NET che si sono succedute. Questo controllo soffre di qualche problema e non è certo il massimo in ottica web 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&amp;rsquo;evento page load &amp;egrave; eseguito 2 volte</title>
      <link>https://example.org/archive/2009/11/15/lrsquoevento-page-load-egrave-eseguito-2-volte.aspx</link>
      <pubDate>Sun, 15 Nov 2009 05:17:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2009/11/15/lrsquoevento-page-load-egrave-eseguito-2-volte.aspx</guid>
      <description>Convertire un progetto ASP .NET dalla versione 1.1 ad una versione successiva del .NET Framework nasconde un inconveniente a cui occorre porre rimedio manualmente.
L’inconveniente è dovuto alla introduzione delle partial class a partire dalla versione 2.0 del .NET Framework, in contrapposizione al codice generato dal designer nella versione 1.1.
Questo fa si che importando il codice sorgente nella nuova versione utilizzata ci si ritrovi, ad esempio, con un event handler come questo nel metodo InitializeComponent</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Link utili della settimana #4</title>
      <link>https://example.org/archive/2009/10/30/link-utili-della-settimana-4.aspx</link>
      <pubDate>Fri, 30 Oct 2009 20:05:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2009/10/30/link-utili-della-settimana-4.aspx</guid>
      <description> IE Tester 0.4.2 Ottimo tool gratuito per testare funzionalità di layout nelle varie versioni di Internet Explorer. Peccato che manchi un supporto per altri browser. Come installare Windows 7 da drive USB </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&lt;/xplayn.org&gt;</title>
      <link>https://example.org/archive/2009/10/27/ltxplayn-orggt.aspx</link>
      <pubDate>Tue, 27 Oct 2009 20:50:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2009/10/27/ltxplayn-orggt.aspx</guid>
      <description>Questo blog cambia nome, veste grafica e motore di blogging. Causa perdurata inattività, ho deciso di chiudere il sito xplayn.org, da me aperto insieme all’amico Francesco Quaratino.
Il nuovo nome, coding4art.com è ovviamente un omaggio alla programmazione software vista come un’arte o più precisamente un’attività ingegneristica e non artigianale. Si parla tanto di metodologie applicate alla produzione software, Agile, waterfall o MSF che sia, ma spesso e volentieri questa viene vista come un’attività artigianale, espletata senza o quasi nessuna metodologia, da programmatori senza esperienza specifica nella particolare tecnologia scelta, senza nessuna cura per il codice sorgente, senza nessuna best practice o guidelines applicata o peggio ancora con varie best practice mischiate tra loro, senza nessuna pianificazione riguardante argomenti come sicurezza, performance, scalabilità, manutenibilità ma con un unico obiettivo in testa, ovvero creare nel più breve tempo possibile una applicazione in cui i requisiti utente siano soddisfatti, ovvero che funzioni, e basta, con le conseguenze che questo approccio comporta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utilizzo “sicuro” di stringhe in .NET 2.0</title>
      <link>https://example.org/archive/2009/10/26/utilizzo-sicuro-di-stringhe-in-net-2-0.aspx</link>
      <pubDate>Mon, 26 Oct 2009 00:45:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2009/10/26/utilizzo-sicuro-di-stringhe-in-net-2-0.aspx</guid>
      <description>La classe System.String non rappresenta la soluzione più sicura quando è necessario memorizzare sotto forma di stringa contenuti confidenziali, ad esempio stringhe di connessione a database, password varie, numeri di carta di credito, ecc.. Informazioni di questo genere andrebbero mantenute in memoria solo il tempo strettamente necessario alla loro elaborazione, e la memoria occupata andrebbe rilasciata il più presto possibile. Questo accorgimento è necessario poichè il contenuto della memoria utilizzata da un processo in esecuzione potrebbe essere letta attraverso varie tecniche di hacking, e quindi il suo eventuale contenuto confidenziale correrebbe seri pericoli di manomissione.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utilizzare codice unsafe in C#</title>
      <link>https://example.org/archive/2009/10/26/utilizzare-codice-unsafe-in-c.aspx</link>
      <pubDate>Mon, 26 Oct 2009 00:32:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2009/10/26/utilizzare-codice-unsafe-in-c.aspx</guid>
      <description>Il linguaggio C# permette di scrivere codice cosiddetto unsafe, cioè eseguito al di fuori del controllo del CLR (Common Language Runtime).In questo ambito il programmatore può accedere, seppure con le dovute limitazioni rispetto a linguaggi più specifici quali C/C++, direttamente alla memoria attraverso l’uso dei puntatori. Un puntatore è una particolare variabile il cui contenuto è un indirizzo di memoria. In un sistema a 32 bit quindi un puntatore occupa 4 byte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Righe casuali in SQL Server 2000</title>
      <link>https://example.org/archive/2009/10/26/righe-casuali-in-sql-server-2000.aspx</link>
      <pubDate>Mon, 26 Oct 2009 00:10:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2009/10/26/righe-casuali-in-sql-server-2000.aspx</guid>
      <description>Ordinare le righe di una tabella di Sql Server in modo casuale, cioè con ordinamento variabile di volta in volta, non è certamente una operazione di ogni giorno e, a prima vista, può anche sembrare una operazione complessa. In realtà è abbastanza semplice se ci si affida alla funzione NEWID() che ritorna un GUID univoco in assoluto; pertanto la seguente query:
T-SQL
restituirà un resultset ordinato ogni volta in modo differente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manipolare i campi identity in T-SQL</title>
      <link>https://example.org/archive/2009/10/26/manipolare-i-campi-identity-in-t-sql.aspx</link>
      <pubDate>Mon, 26 Oct 2009 00:07:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2009/10/26/manipolare-i-campi-identity-in-t-sql.aspx</guid>
      <description>Spesso può essere utile verificare il valore identity associato ad una colonna di una tabella di database ed eventualmente modificarlo, impostandolo chiaramente ad un valore almeno uguale al valore più alto del campo. Questa operazione è utile soprattutto quando si popola una tabella con un campo di questo tipo con informazioni di test, che successivamente sono eliminate, ed è quindi utile azzerare il valore identity per farlo ripartire da 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uso efficiente delle stringhe in .NET</title>
      <link>https://example.org/archive/2009/10/26/uso-efficiente-delle-stringhe-in-net.aspx</link>
      <pubDate>Mon, 26 Oct 2009 00:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2009/10/26/uso-efficiente-delle-stringhe-in-net.aspx</guid>
      <description>L’architettura Microsoft .NET Framework considera una stringa come un “oggetto immutabile”. Ciò significa che una volta assegnato un valore la stessa non potrà mai più mutare il suo contenuto. Questo comporta che qualsiasi manipolazione effettuata sul contenuto di una stringa una volta che è stata creata produrrà sempre una nuova stringa, ovvero la stringa originaria risulterà raggiungibile dal successivo garbage collector, e una nuova stringa sarà creata e conterrà il risultato della manipolazione.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pinned object in .NET</title>
      <link>https://example.org/archive/2009/10/25/pinned-object-in-net.aspx</link>
      <pubDate>Sun, 25 Oct 2009 23:54:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2009/10/25/pinned-object-in-net.aspx</guid>
      <description>E’ noto che il meccanismo del Garbage Collector del .NET Framework, a cui ho dedicato un articolo apparso sulla rivista Visual Basic Journal, compatta l’ heap dopo aver effettuato la pulizia ed il rilascio della memoria occupata dagli oggetti non più referenziati dall’applicazione. Questa compattazione dispone in modo contiguo gli oggetti ancora in vita per un più efficiente utilizzo della memoria, e chiaramente per tutti gli oggetti spostati vengono aggiornati i rispettivi puntatori a causa del nuovo indirizzo di memoria a cui punta l’oggetto; inoltre, per evitare lunghe operazioni di spostamento, gli oggetti troppo grandi (oltre 85K) non sono spostati.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Accedere al registro di Windows utilizzando T-SQL</title>
      <link>https://example.org/archive/2009/10/25/accedere-al-registro-di-windows-utilizzando-t-sql.aspx</link>
      <pubDate>Sun, 25 Oct 2009 23:46:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2009/10/25/accedere-al-registro-di-windows-utilizzando-t-sql.aspx</guid>
      <description>Sql Server prevede una serie di stored procedure di sistema per svolgere funzioni di amministrazione del server, gestione della posta elettronica, esecuzione di comandi di sistema, etc., alcune delle quali anche non documentate, e che possono tornare utili in diverse occasioni. Poichè si tratta di una applicazione basata su COM utilizza il registro di sistema per memorizzare informazioni vitali per il suo funzionamento. Attraverso una store procedure non documentata chiamata xp_regread è possibile leggere il valore di una qualsiasi chiave di registro, utilizzando il tal modo solo codice T-SQL.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Esecuzione di codice managed come script</title>
      <link>https://example.org/archive/2009/10/25/esecuzione-di-codice-managed-come-script.aspx</link>
      <pubDate>Sun, 25 Oct 2009 23:38:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2009/10/25/esecuzione-di-codice-managed-come-script.aspx</guid>
      <description>La classe System.CodeDom.Compiler.CodeDomProvider è una classe astratta dalla quale derivano classi specifiche utilizzate dal .NET Framework per implementare i compilatori dei vari linguaggi da esso supportati. Il compilatore del linguaggio C#, ad esempio, è basato sulla classe Microsoft.CSharp.CSharpCodeProvider che eredita dalla classe astratta CodeDomProvider e permette di accedere ad una istanza del compilatore C# per la gestione del codice sorgente in detto linguaggio, così come il compilatore del linguaggio Visual Basic .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usare matrici con base diversa da zero in .NET</title>
      <link>https://example.org/archive/2009/10/25/usare-matrici-con-base-diversa-da-zero-in-net.aspx</link>
      <pubDate>Sun, 25 Oct 2009 23:16:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2009/10/25/usare-matrici-con-base-diversa-da-zero-in-net.aspx</guid>
      <description>I linguaggi .NET permettono di definire matrici con un limite inferiore, ovvero l’indice dell’elemento iniziale della matrice stessa, che è sempre uguale a zero. Infatti essi non permettono di gestire array con base personalizzata, ovvero diversa da zero. La seguente istruzione VB .NET dichiara una variabile matrice contenente 11 elementi di tipo stringa, il cui limite inferiore è sempre e solo zero ed il cui limite superiore è 10:
Questa caratteristica è ben nota a chi sviluppa in C++/C#, poichè in questi linguaggi un array ha sempre base zero e non è permesso definire basi definite dal programmatore.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visual Studio 2010 Beta 2</title>
      <link>https://example.org/archive/2009/10/22/visual-studio-2010-beta-2.aspx</link>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2009 04:47:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2009/10/22/visual-studio-2010-beta-2.aspx</guid>
      <description>Disponibile il download per tutti</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Link utili della settimana #3</title>
      <link>https://example.org/archive/2009/10/16/link-utili-della-settimana-3.aspx</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2009 07:55:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2009/10/16/link-utili-della-settimana-3.aspx</guid>
      <description>– Doloto, time optimizers for Ajax applications
– AutoMapper, framework per mappare automaticamente e quindi creare un oggetto semplice, es. un DTO, mediante un oggetto complesso come una entità di dominio
– WPF tutorial;
– Microsoft Ajax Library (Preview 6) e Microsoft Ajax Minifier ( Microsoft Ajax Javascript Library -&amp;gt; nuova e migliorata sintassi imperativa, miglior integrazione con JQuery, nuovo client script loader, Minifier Tool, per ridurre le dimensioni dei file javascript scaricati sul client mediante minification)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Link utili della settimana #2</title>
      <link>https://example.org/archive/2009/10/12/link-utili-della-settimana-1.aspx</link>
      <pubDate>Mon, 12 Oct 2009 01:52:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2009/10/12/link-utili-della-settimana-1.aspx</guid>
      <description>&amp;lt;a href=&amp;ldquo;http://www.sadev.co.za/content/tripping-over-logs-story-unity-part-1&amp;quot; target=&amp;rdquo;_blank&amp;quot; mce_href=&amp;ldquo;http://www.sadev.co.za/content/tripping-over-logs-story-unity-part-1&amp;quot; rel=&amp;ldquo;noopener&amp;rdquo;&amp;gt;Descrizione di &amp;lt;a href=&amp;ldquo;http://www.codeplex.com/unity&amp;quot; target=&amp;rdquo;_blank&amp;rdquo; mce_href=&amp;ldquo;http://www.codeplex.com/unity&amp;quot; rel=&amp;ldquo;noopener&amp;rdquo;&amp;gt;Unity, il framework di Inversion of Control e Dipendency Injection sviluppato dal team di P&amp;amp;P (&amp;lt;a href=&amp;ldquo;http://msdn.microsoft.com/en-us/library/dd362339.aspx&amp;quot; target=&amp;rdquo;_blank&amp;rdquo; mce_href=&amp;ldquo;http://msdn.microsoft.com/en-us/library/dd362339.aspx&amp;quot; rel=&amp;ldquo;noopener&amp;rdquo;&amp;gt;qui è presente la versione 1.2 per Silverlight) 45 passi per diventare &amp;lt;a href=&amp;ldquo;http://blogs.dotnethell.it/ciupaz/45-passi-per-diventare-â€œagiliâ€__15721.aspx&amp;rdquo; target=&amp;rdquo;_blank&amp;quot; mce_href=&amp;ldquo;http://blogs.dotnethell.it/ciupaz/45-passi-per-diventare-â€œagiliâ€__15721.aspx&amp;rdquo; rel=&amp;ldquo;noopener&amp;rdquo;&amp;gt;agili &amp;lt;a href=&amp;ldquo;http://xval.codeplex.com/&amp;quot; target=&amp;rdquo;_blank&amp;quot; mce_href=&amp;ldquo;http://xval.codeplex.com/&amp;quot; rel=&amp;ldquo;noopener&amp;rdquo;&amp;gt;xVal, libreria per la validazione client side di applicazioni ASP .NET MVC &amp;lt;a href=&amp;ldquo;http://www.microsoft.com/downloads/details.aspx?familyid=051EE83C-5CCF-48ED-8463-02F56A6BFC09&amp;amp;displaylang=en&amp;quot; target=&amp;rdquo;_blank&amp;rdquo; mce_href=&amp;ldquo;http://www.microsoft.com/downloads/details.aspx?familyid=051EE83C-5CCF-48ED-8463-02F56A6BFC09&amp;amp;displaylang=en&amp;quot; rel=&amp;ldquo;noopener&amp;rdquo;&amp;gt;Anti XSS Library ver.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Link utili della settimana #1</title>
      <link>https://example.org/archive/2009/10/09/link-utili-della-settimana-2.aspx</link>
      <pubDate>Fri, 09 Oct 2009 03:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2009/10/09/link-utili-della-settimana-2.aspx</guid>
      <description>– &amp;lt;a href=&amp;ldquo;http://www.galasoft.ch/mvvm/getstarted/&amp;quot; target=&amp;rdquo;_blank&amp;quot; mce_href=&amp;ldquo;http://www.galasoft.ch/mvvm/getstarted/&amp;quot; rel=&amp;ldquo;noopener&amp;rdquo;&amp;gt;MVVM Toolkit Light
– &amp;lt;a href=&amp;ldquo;http://ajaxcontroltoolkit.codeplex.com/release/projectreleases.aspx?releaseid=33804&amp;quot; target=&amp;rdquo;_blank&amp;rdquo; mce_href=&amp;ldquo;http://ajaxcontroltoolkit.codeplex.com/release/projectreleases.aspx?releaseid=33804&amp;quot; rel=&amp;ldquo;noopener&amp;rdquo;&amp;gt;Ajax Control Toolkit release 30930 (30 sett 2009);
–&amp;lt;a href=&amp;ldquo;http://wscfblue.codeplex.com/&amp;quot; target=&amp;rdquo;_blank&amp;rdquo; mce_href=&amp;ldquo;http://wscfblue.codeplex.com/&amp;quot; rel=&amp;ldquo;noopener&amp;rdquo;&amp;gt;thinktecture.WSCF.blue (Contract first WCF Tool)
– The &amp;lt;a href=&amp;ldquo;http://msdn.microsoft.com/en-us/magazine/dd419663.aspx&amp;quot; target=&amp;rdquo;_blank&amp;rdquo; mce_href=&amp;ldquo;http://msdn.microsoft.com/en-us/magazine/dd419663.aspx&amp;quot; rel=&amp;ldquo;noopener&amp;rdquo;&amp;gt;ModelView-ViewModel design pattern for WPF
– &amp;lt;a href=&amp;ldquo;http://www.coderun.com/&amp;quot; target=&amp;rdquo;_blank&amp;rdquo; mce_href=&amp;ldquo;http://www.coderun.com/&amp;quot; rel=&amp;ldquo;noopener&amp;rdquo;&amp;gt;Code Run (questo è davvero incredibile, si evincono chiaramente le potenzialità del Cloud Computing). Trattasi di un IDE Online, con cui è possibile sviluppare progetti .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ASP .Net e i thread secondari</title>
      <link>https://example.org/archive/2009/09/28/asp-net-e-i-thread-secondari.aspx</link>
      <pubDate>Mon, 28 Sep 2009 06:24:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2009/09/28/asp-net-e-i-thread-secondari.aspx</guid>
      <description>Interessantissimo post di Stefano Pronti del nuovo blog MSDN di Supporto Tecnico agli Sviluppatori, che spiega le disastrose conseguenze di non richiamare il metodo Dispose su risorse unmanaged, utilizzate all’interno di una web application.
Per farla breve, le risorse unmanaged utilizzavano un thread secondario rispetto a quello che prende in carico la web request, ed in questo thread secondario veniva sollevata una eccezione non gestita durante la fase di finalizzazione del garbage collector, che, come è noto, viene eseguito in un thread diverso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Link utili della settimana</title>
      <link>https://example.org/archive/2009/09/25/link-utili-della-settimana.aspx</link>
      <pubDate>Fri, 25 Sep 2009 07:28:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2009/09/25/link-utili-della-settimana.aspx</guid>
      <description>Descrizione di Unity, il framework di Inversion of Control e Dipendency Injection sviluppato dal team di P&amp;amp;P (qui Ã¨ presente la versione 1.2 per Silverlight) 45 passi per diventare agili xVal, libreria per la validazione client side di applicazioni ASP .NET MVC Anti XSS Library ver. 3.1 CodePad .NET 1.0 Beta 2, un editor leggero per provare spezzoni di codice Strongly typed session variables in ASP .NET MVC Visual Studio 2010 e .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>i4o (ovvero index for objects)</title>
      <link>https://example.org/archive/2009/09/02/i4o-ovvero-index-for-objects.aspx</link>
      <pubDate>Wed, 02 Sep 2009 09:12:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2009/09/02/i4o-ovvero-index-for-objects.aspx</guid>
      <description>Per chi (come me) utilizza LINQ questo progetto presente su Codeplex è senz’altro interessante.
Come è noto LINQ effettua le ricerche in modo sequenziale, cosa che su collezioni con parecchi items può dar luogo ad un degrado delle prestazioni.
Questo progetto si prefigge come obiettivo quello di dotare LINQ della ricerca indicizzata degli elementi, che, stando a quanto riportato nella descrizione del progetto, è in grado di rendere le query oltre mille volte più veloci rispetto alla ricerca sequenziale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invocazione di metodo remoto da Javascript</title>
      <link>https://example.org/archive/2009/08/21/invocazione-di-metodo-remoto-da-javascript.aspx</link>
      <pubDate>Fri, 21 Aug 2009 10:38:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2009/08/21/invocazione-di-metodo-remoto-da-javascript.aspx</guid>
      <description>A partire da ASP .NET 3.5 è possibile da JavaScript richiamare un metodo esterno, implementato nella stessa pagina aspx che invoca il codice Javascript, oppure in un ASP .NET XML Web Services (per intenderci, quello in formato .asmx), oppure in un WCF Services (in formato .svc), tutto questo senza passare attraverso il normale ciclo di vita della pagina, ma invocando semplicemente un metodo pubblico di una classe, visto che la pagina aspx è una classe a tutti gli effetti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&lt;/RSSBandit&gt;</title>
      <link>https://example.org/archive/2009/08/18/lt-rssbandit-gt.aspx</link>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2009 05:17:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2009/08/18/lt-rssbandit-gt.aspx</guid>
      <description>Stanco ormai di ricevere ogni 3×2 un messaggio di errore di RSSBandit che mi indica un errore fatale nel caricamento del file XML contenente i feeds sottoscritti, obbligandomi a caricare una copia di backup (che potrebbe essere non aggiornata) dello stesso file con l’antipatica conseguenza di ritrovarmi con tutti i feeds impostati sullo stato di “Unread” (cosa davvero antipatica se si hanno tanti feeds sottoscritti), ho deciso di cambiare aggregator. Da oggi sto utilizzando FeedDemon 3 (RC4).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C# 4.0 – Parametri opzionali</title>
      <link>https://example.org/archive/2009/08/17/c-4-0-parametri-opzionali.aspx</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2009 08:27:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2009/08/17/c-4-0-parametri-opzionali.aspx</guid>
      <description>Leggo che tra le nuove feature di C# 4.0 c’è la possibilità di indicare come opzionali i parametri di un metodo o di un costruttore, in tal caso il parametro viene inizializzato con un valore di default fornito dal programmatore.
Una cosa di questo tipo:
che può essere istanziata in entrambi le modalità:
Nel primo esempio, poichè il parametro “City” è opzionale, viene automaticamente assegnato il valore di default, ovvero stringa vuota in questo caso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Come ottenere il nome del metodo chiamante dallo stack usando reflection</title>
      <link>https://example.org/archive/2009/08/14/come-ottenere-il-nome-del-metodo-chiamante-dallo-stack-usando.aspx</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2009 05:41:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2009/08/14/come-ottenere-il-nome-del-metodo-chiamante-dallo-stack-usando.aspx</guid>
      <description>Cosi:
Fonte: Tips &amp;amp; Tricks for ASP.NET, IIS, and Visual Web Developer</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ASP .NET 4.0 #2 Servizi &#34;provider based&#34;</title>
      <link>https://example.org/archive/2009/07/22/asp-net-4-0-2-servizi-quot-provider-based-quot.aspx</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2009 09:15:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2009/07/22/asp-net-4-0-2-servizi-quot-provider-based-quot.aspx</guid>
      <description>Proseguendo nell’analisi delle nuove feature di ASP .NET 4.0 è evidente che l’architettura a providers, di cui tempo fa ho parlato in un articolo apparso su DotNetSide, è sempre più usata in modo intensivo per rendere quanto più modulare e personalizzabile l’application framework a disposizione.
Con la nuova versione di ASP .NET infatti questa architettura noto che sarà introdotta nei servizi di Output Caching, Browser Capabilities e Auto Start Application, almeno dalla documentazione in mio possesso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ASP .NET 4.0 #1 Nuova proprietà ViewStateMode</title>
      <link>https://example.org/archive/2009/07/22/asp-net-4-0-1-nuova-propriet-224-viewstatemode.aspx</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2009 05:10:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2009/07/22/asp-net-4-0-1-nuova-propriet-224-viewstatemode.aspx</guid>
      <description>Per una applicazione ASP .NET soprattutto di livello enterprise la gestione del viewstate è sempre stato uno degli aspetti più delicati e, aggiungo io, più bistrattati in assoluto. Spesso e volentieri ho visto applicazioni di una certa complessità che ignorano completamente questo aspetto, che si traduce in pratica nell’utilizzo del valore di default della proprietà EnableViewState dei controlli di pagina (ovvero True), con conseguente saltataggio dei valori dello stato per tutti i controlli, a prescindere se questo salvataggio ha senso oppure no.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Piccolo sfogo…</title>
      <link>https://example.org/archive/2009/07/15/piccolo-sfogo.aspx</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jul 2009 06:56:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2009/07/15/piccolo-sfogo.aspx</guid>
      <description>Una pensiero che spesso mi viene in mente guardando il codice sorgente è: ma perchè scrivere in 10 righe di codice quello che potrebbe essere scritto in una o due righe ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aggiornare in JavaScript la pagina chiamante in partial-rendering</title>
      <link>https://example.org/archive/2009/05/18/aggiornare-in-javascript-la-pagina-chiamante-in-partial-rendering.aspx</link>
      <pubDate>Mon, 18 May 2009 05:51:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2009/05/18/aggiornare-in-javascript-la-pagina-chiamante-in-partial-rendering.aspx</guid>
      <description>Mediante JavaScript è possibile eseguire programmaticamente un post della pagina mediante il richiamo della funzione
In questo caso il post generato è sincrono, ma, come ben spiegato in questo post, è anche possibile effettuarlo asincrono mediante l’utilizzo di un array della classe PageRequestmanager, in questo modo:
Mediante poi l’utilizzo dell’UpdatePanel otteniamo che a livello programmatico (quindi senza necessariamente l’interazione dell’utente mediante un controllo), possiamo generare un post asincrono con refresh parziale della pagina, mediante il richiamo esplicito della funzione di cui sopra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visual Studio Addin – ecco quelli che uso io</title>
      <link>https://example.org/archive/2009/05/07/visual-studio-addin-ecco-quelli-che-uso-io.aspx</link>
      <pubDate>Thu, 07 May 2009 10:56:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2009/05/07/visual-studio-addin-ecco-quelli-che-uso-io.aspx</guid>
      <description>L’utilizzo degli add-in di Visual Studio 2008 consente di incrementare a volte notevolmente la produttività di chi sviluppa, ad esempio rendendo possibile effettuare con pochi click operazioni ripetitive e lunghe. Tratto da Visual Studio Gallery, ecco la serie di add-in, rigorosamente free, che utilizzo giornalmente durante l’attività di sviluppo del software:
Regionerate, permette di creare in automatico le regioni di codice su un intero file, applicando un layout predefinito o scelto tra i layout forniti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>refactoring del codice</title>
      <link>https://example.org/archive/2009/03/06/refactoring-del-codice.aspx</link>
      <pubDate>Fri, 06 Mar 2009 06:37:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2009/03/06/refactoring-del-codice.aspx</guid>
      <description>Mi appunto questo post molto interessante di Luca Minudel a proposito della attività di refactoring sul codice sorgente, molto spesso sottovalutata o ignorata del tutto in progetti reali.
Minudel elenca le seguenti 6 attività di refactoring che ritengo personalmente indispensabili ed utili.
_* Estrae codice dai metodi troppo lunghi (&amp;raquo; 30 linee di codice)
Cerca i commenti e modifica il codice in modo che si spieghi da solo Scorre i nomi di metodi e variabili e rinomina quelli poco chiari e quelli poco descrittivi Guarda i blocchi condizionali (If, switch, for, …) e vede se li può eliminare Trova parti di codice duplicate e le elimina Scopre cosa fa ogni metodo e si chiede se si trova sulla classe giusta Inizia ogni punto mostrando come fare e quindi lascia continuare al suo collega, interviene quando serve_ </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impostare il calendarextender ad una cultura specifica</title>
      <link>https://example.org/archive/2009/03/06/impostare-il-calendarextender-ad-una-cultura-specifica.aspx</link>
      <pubDate>Fri, 06 Mar 2009 06:11:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2009/03/06/impostare-il-calendarextender-ad-una-cultura-specifica.aspx</guid>
      <description>L’extender CalendarExtender presente nell’Ajax Toolkit presenta un bug se si cerca di globalizzarlo, ovvero adattarlo ad una specifica cultura. Infatti, la label presente in basso con l’indicazione della data odierna non viene globalizzata ma rimane impostata fissa alla cultura inglese, per cui apparirà sempre la scritta “Today”. Affinchè i controlli dell’Ajax Toolkit possano essere personalizzati sulla base delle varie culture non basta impostare la specifica cultura nel file di configurazione dell’applicazione web (tag globalization), oppure impostarla tramite browser, ma occorre anche abilitare il rendering dello script al supporto di culture specifiche, tramite la proprietà EnableScriptGlobalization dello ScriptManager, che deve essere ovviamente impostata a True (il valore di default è False).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rilevare codice duplicato</title>
      <link>https://example.org/archive/2009/03/06/rilevare-codice-duplicato.aspx</link>
      <pubDate>Fri, 06 Mar 2009 05:56:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2009/03/06/rilevare-codice-duplicato.aspx</guid>
      <description>Clone Detective for Visual Studio è una integrazione dell’ambiente Visual Studio (completamente free) in gradi di rilevare porzioni di codice duplicato tra i vari progetti che compongono una solution. Il fine è ambizioso, poichè come dice la stessa presentazione del prodotto presente su CodePlex
“Having duplicates can easily lead to inconsistencies and often is an indicator for poorly factored code”
Un componente del genere può davvero essere utilissimo, anche oltre lo scopo che si prefigge.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visualcv, un ottimo sito per cv online</title>
      <link>https://example.org/archive/2009/02/20/visualcv-un-ottimo-sito-per-cv-online.aspx</link>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2009 07:10:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2009/02/20/visualcv-un-ottimo-sito-per-cv-online.aspx</guid>
      <description>Mi appunto questo ottimo sito per uso futuro: VisualCv.
Consente di inserire il proprio cv online ed arricchirlo di contenuti multimediali: immagini, audio, video, grafici. Inoltre consente di pubblicarlo nel rispetto della politica di privacy scelta, di inviarlo via mail, di convertirlo automaticamente in formato PDF, di ottenere una URL unica da inviare a chi può essere interessato alla sua visualizzazione. Sul sito sono presenti diversi esempi di cv, fatti davvero bene e con un alto indice di usabilità.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invocazione di store procedure oracle in .NET</title>
      <link>https://example.org/archive/2009/02/16/invocazione-di-store-procedure-oracle-in-net.aspx</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2009 07:50:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2009/02/16/invocazione-di-store-procedure-oracle-in-net.aspx</guid>
      <description>Il Data Access Application Block, contenuto all’interno della Enterprise Library 4.1 consente di richiamare store procedures passando esclusivamente il valore dei singoli parametri richiesti (mediante l’utilizzo del metodo GetStorepProcCommand dell’oggetto DatabaseFactory), nello stesso ordine con cui questi sono espressi nella firma della procedura. Poichè ADO .NET richiede comunque che ogni informazione in merito ai parametri della store sia obbligatoria (quindi tipo di dato, dimensione, precisione, scala, ecc), il metodo effettua internamente una chiamata al metodo DeriveParameters di ADO .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HttpResponse.ApplyAppPathModifier</title>
      <link>https://example.org/archive/2009/01/27/httpresponse-applyapppathmodifier.aspx</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2009 14:00:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2009/01/27/httpresponse-applyapppathmodifier.aspx</guid>
      <description>Se si usano le sessioni ASP .NET coockieless, ovvero sessioni in cui il SessionID viene inserito nell’url nella seguente forma:
/App/(S(avsbnbml2n1n5mi5rmfqnu65))/default.aspx
il metodo ApplyAppPathModifier della classe HttpResponse risulta estremamente utile, poichè, passandogli come parametro stringa un path virtuale, restituisce lo stesso path con il SessiondID inserito correttamente nell’url, sollevando lo sviluppatore dalla costruzione manuale dello stesso. Ciò risulta evidente ogni qual volta è necessario utilizzare url caricati dinamicamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Metodi virtuali nel costruttore</title>
      <link>https://example.org/archive/2009/01/26/metodi-virtuali-nel-costruttore.aspx</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2009 14:33:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2009/01/26/metodi-virtuali-nel-costruttore.aspx</guid>
      <description>Tra le guidelines da seguire circa la scrittura del costruttore di una classe questa assume una certa importanza:
Evitare di richiamare all’interno di un costruttore un metodo virtuale.
Questa guidelines è dovuta al fatto che in presenza di un metodo che ridefinisce un metodo virtuale (ne fa l’override insomma), viene richiamato sempre il metodo esposto dalla classe derivata, ovvero il metodo più specifico della implementazione, a prescindere se il costruttore della classe che espone il metodo derivato sia stato richiamato.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Snippet Code</title>
      <link>https://example.org/archive/2009/01/22/snippet-code.aspx</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2009 06:13:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2009/01/22/snippet-code.aspx</guid>
      <description>Gli Snippet Code possono davvero far risparmiare tempo di sviluppo, soprattutto su operazioni ripetitive. Visual Studio, come è noto, fornisce un add-in per la gestione degli stessi su PC, e codificati in un file xml. Chi come me non usa sempre lo stesso PC per lavorare è costretto a sincronizzare gli snippet code su tutti i PC su cui sviluppa, operazione molto noiosa e anche molto soggetta ad errori. Sarebbe comodo in questi casi non avere il repository in locale, ma averli centralizzati all’esterno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visual Studio 2008 Tip #1</title>
      <link>https://example.org/archive/2008/12/17/visual-studio-2008-tip-1.aspx</link>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2008 13:32:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2008/12/17/visual-studio-2008-tip-1.aspx</guid>
      <description>In Visual Studio 2008 la pressione del tasto F12 rappresenta la scorciatoia da tastiera del comando Edit.GoToDefinition, che, come è noto, permette di “saltare” direttamente alla dichiarazione del simbolo selezionato nel codice. Non è però cosi evidente che il simbolo selezionato potrebbe anche risiedere nella pagina aspx. Ad esempio, se selezioniamo la classe CSS associata ad un controllo in una pagina aspx, o se semplicemente posizioniamo il puntatore del mouse all’interno della stringa della classe CSS, alla pressione del tasto F12 verrà automaticamente aperto il file CSS contentente la definizione del simbolo selezionato e verrà interamente evidenziata la classe stessa con tutti gli attributi grafici associati,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visual studio ide crash #2</title>
      <link>https://example.org/archive/2008/12/09/visual-studio-ide-crash-2.aspx</link>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2008 06:44:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2008/12/09/visual-studio-ide-crash-2.aspx</guid>
      <description>Avevo già parlato qui (post immediatamente sotto :-)) di uno strano crash di Visual Studio 2008 SP1, a seguito dell’esecuzione comando “Choose items” della toolbox.
Il problema sembrava essere dovuto alla presenza dei PowerCommands e di una loro presunta incompatibilità con il Service Pack 1. Infatti per poter tornare alla “normalità” era necessario un’azione estrema, ovvero rimuovere i PowerCommands, ed a quel punto il problema spariva.
Oggi scopro che attraverso un assemply redirection nel file di configurazione di Visual Studio (devenv.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visual studio 2008 ide crash dopo &#34;Choose items&#34; dalla toolbox</title>
      <link>https://example.org/archive/2008/09/04/visual-studio-2008-ide-crash-dopo-quot-choose-items-quot.aspx</link>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2008 15:54:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2008/09/04/visual-studio-2008-ide-crash-dopo-quot-choose-items-quot.aspx</guid>
      <description>Qualche giorno fa mi sono imbattuto in uno strano crash di Visual Studio 2008, dopo aver installato il Service Pack 1, vale a dire che il comando “Choose items” della toolbox era capace di mandare in crash l’intero IDE, scrivendo un laconico messaggio nell’Event viewer, del tipo
NET Runtime version 2.0.50727.3053 – Fatal Execution Engine Error (7A035E00) (80131506)
di nessuna utilità per la risoluzione del problema, senza possibilità di scampo quindi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SQLBits -Londra, 13 settembre 2008</title>
      <link>https://example.org/archive/2008/09/01/sqbbits-londra-13-settembre-2008.aspx</link>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2008 16:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2008/09/01/sqbbits-londra-13-settembre-2008.aspx</guid>
      <description>Il prossimo 13 settembre parteciperò ad una conferenza internazionale, precisamente la SQLBits, dedicata ai professionisti di Sql Server, in quel di Londra.
Se qualche sqlellaro vuole accodarsi non ha che da contattarmi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Creare una &#34;full trust&#34; xbap application</title>
      <link>https://example.org/archive/2008/08/04/creare-una-quot-full-trust-quot-xbap-application.aspx</link>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2008 16:22:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2008/08/04/creare-una-quot-full-trust-quot-xbap-application.aspx</guid>
      <description>Come chi programma in WPF ben sa, una applicazione WPF browser, meglio nota come XBAP application, gira all’interno del browser in un ambiente partial trust, oppure in una sandbox di sicurezza, come meglio si preferisce, per evitare appunto che il codice di una tale applicazione possa accedere a informazioni confidenziali oppure effettuare azioni non autorizzate. In particolari scenari, tuttavia, ad esempio in applicazioni Intranet, può nascere l’esigenza di dotare tali applicazioni di un maggior numero di permessi, oppure addirittura farle girare in ambiente full trust.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mole, visualizer integrato per visual studio</title>
      <link>https://example.org/archive/2008/07/31/mole-visualizer-integrato-per-visual-studio.aspx</link>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2008 08:25:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2008/07/31/mole-visualizer-integrato-per-visual-studio.aspx</guid>
      <description>Segnalo un gran bel Visualizer per Visual Studio 2005/2008. Trattasi di Mole v.4.2, un visualizer in grado di funzionare con diversi oggetti di diverse tipologie di progetto, che comprendono WinForms, WPF, WCF, WF, ASP.NET, XBAP. Io lo trovo molto utile soprattutto per progetti WCF, WPF, dove gli oggetti con cui si ha a che fare sono abbastanza complessi e strutturati. Uno strumento del genere, molto ben fatto e performante, può far risparmiare diversi “mal di testa” quando si effettua il debugging di progetti di questo tipo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impossibile aggiungere una service reference in visual studio 2008</title>
      <link>https://example.org/archive/2008/07/28/impossibile-aggiungere-una-service-reference-in-visual-studio-2008.aspx</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jul 2008 10:03:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2008/07/28/impossibile-aggiungere-una-service-reference-in-visual-studio-2008.aspx</guid>
      <description>Questo workaround spero sia utile a chi si è trovato nella stessa mia situazione, e cioè che improvvisamente Visual Studio 2008 si rifiuta di aggiungere una Service Reference ad un servizio WCF, dando questo errore:
The components required to enumerate web references are not installed on this computer. Please re-install Visual studio. Ho poi scoperto che il problema si presentava anche aggiungendo semplici web reference (ASP .NET web services) a progetti creati con Visual Studio 2005.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le direttive using devono essere poste all’interno del namespace</title>
      <link>https://example.org/archive/2008/07/22/le-direttive-using-devono-essere-poste-all-interno-del-namespace.aspx</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2008 08:59:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2008/07/22/le-direttive-using-devono-essere-poste-all-interno-del-namespace.aspx</guid>
      <description>Questo post inizia con una frase tratta da un post di Scott Hanselmann con cui mi trovo completamente d’accordo:
Credo sia proprio vero, mai fidarsi ciecamente di quello che si legge in giro, soprattutto quando seri dubbi farebbero pensare il contrario.
Il motivo è presto detto: utilizzo normalmente FxCop come strumento di analisi del codice sorgente, lo trovo molto completo e ben fatto. Spinto dalla curiosità ho voluto utilizzare Source Analysis, un tool gratuito fornito da Microsoft ed integrato nell’IDE di Visual Studio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visual source safe – troubleshooting</title>
      <link>https://example.org/archive/2008/07/20/visual-source-safe-troubleshooting.aspx</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jul 2008 16:20:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2008/07/20/visual-source-safe-troubleshooting.aspx</guid>
      <description>Nel mio lavoro quotidiano come consulente uso spesso e volentieri Visual Source Safe (sigh!) come repository del codice sorgente. Come chi già lo usa sicuramente ben sa, Source Safe è un prodotto ormai datato che si porta dietro un pò di problemi di varia natura. Quindi, non è sempre facile “addomesticarlo” per ottenere quello che si vuole. Appunto un paio di workaround su come evitare certe situazioni che possono portare a problemi:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Automatic properties in c# 3.0</title>
      <link>https://example.org/archive/2008/07/20/automatic-properties-in-c-3-0.aspx</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jul 2008 15:27:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2008/07/20/automatic-properties-in-c-3-0.aspx</guid>
      <description>Utilizzando C# 3.0 è possibile scrivere le proprietà di una classe in modo estremamente compatto, in questo modo:
Questa modalità, chiamata “Automatic properties” permette quindi di omettere il riferimento al membro privato che normalmente viene “wrappato” dalla proprietà stessa.
Sarà compito del compilatore autogenerare al volo il membro privato al momento della compilazione. Questa caratteristica impone che il codice della classe non può in nessun modo accedere alla variabile privata, appunto perchè al momento della stesura del codice essa non esiste ancora in quanto sarà autogenerata in fase di compilazione.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IIS ASP .NET Tab missing</title>
      <link>https://example.org/archive/2008/06/11/iis-asp-net-tab-missing.aspx</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2008 03:54:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2008/06/11/iis-asp-net-tab-missing.aspx</guid>
      <description>Vi è mai capitato che nella console di amministrazione di IIS per una certa web application sparisse il tab ASP .NET senza apparente motivo ?
A me sì, con tutte le conseguenze del caso, e senza che riuscissi a trovare una soluzione nei forum e user group. Ora finalmente la soluzione esiste.
E’ spiegata in modo dettagliato in questo post, ed inoltre, come afferma l’autore del post, non esiste nessuna soluzione immediata che pone riparo a questa anomalia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Community Days 2008, io ci sarò</title>
      <link>https://example.org/archive/2008/06/05/community-days-2008-io-ci-sar-242.aspx</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2008 07:51:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2008/06/05/community-days-2008-io-ci-sar-242.aspx</guid>
      <description>Da un po’ di tempo non sto frequentando più assiduamente gli eventi delle varie community in generale. Ho sempre considerato questi eventi di grande importanza per ciò che riescono a trasmetterti e per restare “a galla” nel campo informatico. Ora inizio a sentirne la mancanza, e per questo motivo mi sono iscritto ai Community Days 2008, evento imperdibile organizzato da Aspitalia, Guisa e Ugidotnet, che si terrà a Milano i prossimo 9 e 10 luglio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Extentions Methods, come crearli</title>
      <link>https://example.org/archive/2008/05/13/extentions-methods-come-crearli.aspx</link>
      <pubDate>Tue, 13 May 2008 11:32:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2008/05/13/extentions-methods-come-crearli.aspx</guid>
      <description>Una delle più interessanti feature disponibili con la versione 3.5 del .NET Framework sono, a mio avviso, gli Extention Methods, caratteristica legata al linguaggio di programmazione che permette di aggiungere metodi personalizzati a qualsiasi classe/interfaccia del .NET Framework, incluse le classi usate come classi di base (un esempio per tutte: la classe object), “estendendo” appunto il tipo originale.
In tal modo è possibile estendere il contratto pubblico esposto dalla classe /interfaccia senza per questo ricorrere all’ereditarietà.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Xobni – il tool di cui si sentiva la mancanza</title>
      <link>https://example.org/archive/2008/05/07/xobni-il-tool-di-cui-si-sentiva-la-mancanza.aspx</link>
      <pubDate>Wed, 07 May 2008 10:09:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2008/05/07/xobni-il-tool-di-cui-si-sentiva-la-mancanza.aspx</guid>
      <description>Per chi utilizza Outlook in modo intensivo questo è davvero un must-have tool. Sto parlando di Xobni, un add-in per Outlook 2003/2007 che permette di gestire i messaggi di posta in modo molto efficiente. Tra le sue caratteristiche segnalo:
Efficientissimo motore di ricerca di messaggi e/o persone con nutrito numero di opzioni; Gestione dei messaggi in thread; Estrazione automatica del numero di telefono del mittente dal messaggio di posta (spettacolare); Ricerca istantanea degli allegati legati ad un particolare mittente; Creazione di mail di invito ad un evento con estrazione automatica dei periodi di disponibilità dal proprio calendario; Statistiche estremamente dettagliate sulle mail scambiate con ogni mittente; Navigazione della mailbox in base al profilo della persona; La feature che personalmente trovo estremamente comoda è la ricerca degli allegati legati ad una particolare persona.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>101 LINQ Samples</title>
      <link>https://example.org/archive/2008/04/23/101-linq-samples.aspx</link>
      <pubDate>Wed, 23 Apr 2008 10:51:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2008/04/23/101-linq-samples.aspx</guid>
      <description>Se lavorate con LINQ, questa pagina è utile averla sempre a portata di mouse. 101 LINQ Samples</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ALT.NET Geek code</title>
      <link>https://example.org/archive/2008/04/23/alt-net-geek-code.aspx</link>
      <pubDate>Wed, 23 Apr 2008 10:38:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2008/04/23/alt-net-geek-code.aspx</guid>
      <description>“What’s it mean? Well, it’s a code that describes the processes and tools that I like to use to develop”
Ecco il mio:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Problemi di performance in Visual Studio 2008</title>
      <link>https://example.org/archive/2008/04/18/problemi-di-performance-in-visual-studio-2008.aspx</link>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2008 04:33:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2008/04/18/problemi-di-performance-in-visual-studio-2008.aspx</guid>
      <description>Ero praticamente certo che sarebbe uscita la hotfix giusta per me riguardante Visual Studio 2008.
Negli ultimi tempi ho sperimentato in prima persona rallentamenti eccessivi e chiaramente molto fastidiosi nell’utilizzo di alcune funzionalità dell’IDE e precisamente:
Passando alla vista Design di una Web Form; Passando alla vista Html Source di una Web Form; Compilando un progetto web di grosse dimensioni; Oggi ho scoperto che da pochissimo tempo è disponibile una hotfix che risolve tutti e tre i problemi sopradescritti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Data Provider for .NET</title>
      <link>https://example.org/archive/2008/04/17/oracle-data-provider-for-net.aspx</link>
      <pubDate>Thu, 17 Apr 2008 10:00:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2008/04/17/oracle-data-provider-for-net.aspx</guid>
      <description>Negli ultimi tempi mi è capitato spesso di lavorare su applicazioni che utilizzano Oracle come database piuttosto che Sql Server e, naturalmente, ho dovuto utilizzare nello strato di accesso ai dati le classi specifiche di Oracle, meglio note come Oracle Data Provider for .NET. Utilizzare queste classi significa avere a che fare con oggetti tipici di Oracle, es. gli Oracle data type, o i cursori utilizzati per contenere i resultset derivanti da una chiamata ad una store procedure, ecc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tools di comparazione files</title>
      <link>https://example.org/archive/2008/04/02/tools-di-comparazione-files.aspx</link>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2008 10:54:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2008/04/02/tools-di-comparazione-files.aspx</guid>
      <description>Tra i tools che ogni buon sviluppatore dovrebbe possedere non può mancare quello forse più classico e scontato, ovvero un software che compara il contenuto di 2 files ed evidenzia le differenze.
A meno di non voler usare le funzionalità di comparazione presenti nei vari software di controllo del codice sorgente, il compare di files è una operazione abbastanza frequente.
Ho provato vari tools di comparazione, quello che uso e che a mio parere è uno dei più validi (soprattutto perchè a free :)) è DiffMerge ver.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PowerCommands for Visual Studio 2008</title>
      <link>https://example.org/archive/2008/04/01/powercommands-for-visual-studio-2008.aspx</link>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2008 09:40:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2008/04/01/powercommands-for-visual-studio-2008.aspx</guid>
      <description>Ho installato già da un po’ di tempo i PowerCommands for Visual Studio 2008 (una estensione dell’IDE per aggiungere funzionalità) e devo dire che sono davvero utili.
Tra le funzionalità più interessanti segnalo:
–Remove and Sort Usings: a livello di progetto, ordina gli statements using e rimuove automaticamente quelli inutilizzati (disponibile solo per progetti scritti in C#);
–Collapse projects: come dice lo stesso nome, “collassa” uno o più items (non necessariamente progetti) per migliorare la visione d’insieme della solution;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tecnologia in evoluzione ed il suo utilizzo</title>
      <link>https://example.org/archive/2008/04/01/tecnologia-in-evoluzione-ed-il-suo-utilizzo.aspx</link>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2008 04:27:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2008/04/01/tecnologia-in-evoluzione-ed-il-suo-utilizzo.aspx</guid>
      <description>In questi giorni mi è capitato frequentemente di leggere su blogs e forum vari commenti entusiastici sull’adozione delle ultime tecnologie appena sfornate – parlo di Silverlight, Ajax e LINQ, le quali hanno ormai preso prepotentemente piede nello sviluppo di applicazioni. Premesso che utilizzo anch’io sia Ajax che LINQ, ritengo che il tutto debba essere calato nel contesto opportuno di utilizzo, senza lasciarsi prendere troppo dall’entusiasmo come invece vedo che accade. Può sembrare scontato ma la realtà è ben diversa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Messaggio di errore Ambiguous match found e httpParseException</title>
      <link>https://example.org/archive/2008/03/17/messaggio-di-errore-ambiguous-match-found-e-httpparseexception.aspx</link>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2008 08:58:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2008/03/17/messaggio-di-errore-ambiguous-match-found-e-httpparseexception.aspx</guid>
      <description>Scenario: web application che utilizza la versione 1.1 di ASP .NET migrata direttamente alla versione 3.5. Dopo la migrazione su una delle pagine ASPX viene sollevato una HttpParseException durante il caricamento della stessa. L’eccezione in questione, come si evince dal nome, viene generata dal runtime di ASP .NET quando il parsing di una pagina ASPX fallisce a runtime. Il messaggio di errore recita “Ambiguous match found”, e quindi non aiuta granchè.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Partial rendering troubleshooting</title>
      <link>https://example.org/archive/2008/03/13/partial-rendering-troubleshooting.aspx</link>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2008 10:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2008/03/13/partial-rendering-troubleshooting.aspx</guid>
      <description>Regola importante: l’update parziale di una pagina ASP .NET 2.0 (o successivi) attraverso l’UpdatePanel di Ajax non funziona in presenza di questo tag nel file di configurazione dell’applicazione (o nel machine.config):
Infatti, con questa impostazione la proprietà “SupportPartialRendering” dell’oggetto ScriptManager ritorna il valore false.
Il tag in questione imposta la modalità di rendering dei controlli, es.: in modalità compatibile XHTML (mode=”Transitional” o “Strict”) oppure no (mode=”Legacy”).
In ASP .NET 1.1 i controlli subivano un rendering non XHTML compatibile, e questo comportamento è stato modificato in ASP .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opportunità di lavoro</title>
      <link>https://example.org/archive/2008/02/29/opportunit-224-di-lavoro.aspx</link>
      <pubDate>Fri, 29 Feb 2008 08:54:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2008/02/29/opportunit-224-di-lavoro.aspx</guid>
      <description>Interessante opportunità di lavoro su Milano:
importante azienda cerca programmatore/programmatrice senior C# con buona conoscenza .NET Framework, ASP .NET e Oracle.
Offresi contratto di assunzione e/o di consulenza.
Titolo preferenziale: conoscenza del .Framework 3.5 e di C# 3.0.
Le persone eventualmente interessate possono contattarmi attraverso la form contact di questo blog.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TextBox ReadOnly in .NET 2.0 e successivi</title>
      <link>https://example.org/archive/2008/02/26/textbox-readonly-in-net-2-0-e-successivi.aspx</link>
      <pubDate>Tue, 26 Feb 2008 09:13:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2008/02/26/textbox-readonly-in-net-2-0-e-successivi.aspx</guid>
      <description>Il controllo TextBox di una web application dispone della proprietà ReadOnly che, ovviamente, impedisce l’interazione dell’utente con il controllo quando è impostata a True.
Ma c’è un particolare importantissimo da considerare: a partire dalla versione 2.0 del .NET Framework il contenuto di un textbox in modalità “ReadOnly” è inviato al server durante un postback della pagina, ma il server ignora questo valore; in altre parole il contenuto del textbox viene perso durante un postback.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sottili differenze tra C# e VB .NET #Part 2#</title>
      <link>https://example.org/archive/2008/02/26/sottili-differenze-tra-c-e-vb-net-part-2.aspx</link>
      <pubDate>Tue, 26 Feb 2008 07:24:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2008/02/26/sottili-differenze-tra-c-e-vb-net-part-2.aspx</guid>
      <description>Questa informazione me la annoto perchè sicuramente utile. Avevo già parlato precedentemente delle sottili e a volte subdole differenze esistenti tra il linguaggio VB .NET e C#, differenze che possono anche riguardare il comportamento di Visual Studio, quindi non strettamente legate a costrutti di programmazione o alla semplice sintassi.
Questa differenza però mi sorprende parecchio e non riesco a comprenderne a fondo il motivo. Presto detto: se si utilizza l’incremento automatico nel numero di versione in un assembly (per intenderci quando impostiamo questa riga</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nuovo feed</title>
      <link>https://example.org/archive/2008/02/25/nuovo-feed.aspx</link>
      <pubDate>Mon, 25 Feb 2008 05:10:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2008/02/25/nuovo-feed.aspx</guid>
      <description>Come già comunicato qui ho deciso di spostare il feed del mio blog su FeedBurner, un ottimo servizio esterno che consente tra l’altro di ottenere gratuitamente servizi aggiuntivi, e soprattutto di svincolare il proprio blog dal proprio feed rss “interno”, permettendo quindi di centralizzarlo con indubbi benefici, es. la possibilità di pubblicare i propri contenuti anche su altri blogs.
Chi volesse sottoscrivere il mio blog dovrà dunque utilizzare il nuovo feed disponibile all’url: http://feeds.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impostare la scheda LAN con file batch</title>
      <link>https://example.org/archive/2008/02/14/impostare-la-scheda-lan-con-file-batch.aspx</link>
      <pubDate>Thu, 14 Feb 2008 12:49:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2008/02/14/impostare-la-scheda-lan-con-file-batch.aspx</guid>
      <description>Non sono un sistemista, nè lo saro mai, ma anche occupandosi solo di sviluppo è utile avere sottomano tools e/o tips prettamente sistemistici che possono essere sicuramente utili.
Eccone uno:
1) netsh interface ip set address “Connessione alla rete locale (LAN)” static 10.xxx.xxx.xxx 255.255.255.0 10.xxx.xxx.xxx 0
2) netsh interface ip set dns “Connessione alla rete locale (LAN) ” static 10.xxx.xxx.xxx primary
3) netsh interface ip add dns “Connessione alla rete locale (LAN)” 10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FeedBurner e CommunityServer</title>
      <link>https://example.org/archive/2008/02/11/feedburner-e-communityserver.aspx</link>
      <pubDate>Mon, 11 Feb 2008 13:01:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2008/02/11/feedburner-e-communityserver.aspx</guid>
      <description>Finalmente ho trovato il tempo per aggiornare la versione di Community Server con cui gira questo blog; ho infatti effettuato un aggiornamento “doppio” passando dalla versione 1.1 alla versione 2007.1. L’aggiornamento era d’obbligo per via delle nuove feature della versione 2007. Ma non è stato semplice, anche per via della connessione Internet a mia disposizione (una lentissima UMTS).
A proposito, questo è l’ultimo post scaricabile attraverso il consueto rss feed; ho deciso infatti di usufruire del servizio messo a disposizione da FeedBurner, un servizio esterno che eroga feed rss, fornendo nel contempo altri utili servizi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eccezioni non gestite in ASP .NET 2.0</title>
      <link>https://example.org/archive/2008/01/10/eccezioni-non-gestite-in-asp-net-2-0.aspx</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jan 2008 18:43:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2008/01/10/eccezioni-non-gestite-in-asp-net-2-0.aspx</guid>
      <description>Le eccezioni non gestite generate da una applicazione ASP .NET compilata con la versione 2.0 del .NET Framework sono trattate diversamente da quanto avveniva con le applicazioni ASP .NET compilate con la versione 1.0/1.1. Queste ultime semplicemente ignoravano le eccezioni non gestite sollevate all’esterno del contesto corrente, es. un thread diverso da quello principale, mentre le eccezioni sollevate all’interno del contesto erano trattate normalmente come qualsiasi eccezione non gestita. Con il .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shortcut CTRL&#43;K&#43;F e CTRL&#43;K&#43;D</title>
      <link>https://example.org/archive/2008/01/10/shortcut-ctrlkf-e-ctrlkd.aspx</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jan 2008 17:48:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2008/01/10/shortcut-ctrlkf-e-ctrlkd.aspx</guid>
      <description>Questo shortcut è davvero utilissimo: CTRL+K+F premuto all’interno di Visual Studio con attiva una finestra di editor del codice sorgente. Selezionando una regione di codice non formattato, non allineato o non indentato correttamente (tipicamente derivante da un precedente copia e incolla), questa combinazione allinea perfettamente le righe di codice in un colpo solo !
Fonte: Mark Schmidt’s Abode{#ctl00___ctl00___bt___BlogTitle.headermaintitle}
P.S: Nel commento al post linkato, leggo che la combinazione CTRL+K+D effettua la stessa formattazione delle righe ma agendo sull’intero file e non solo sulla selezione di testo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Metriche del codice e SourceMonitor</title>
      <link>https://example.org/archive/2008/01/10/metriche-del-codice-e-sourcemonitor.aspx</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jan 2008 14:21:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2008/01/10/metriche-del-codice-e-sourcemonitor.aspx</guid>
      <description>Ho provato SourceMonitor, un interessante tool freeware per effettuare metriche sul codice sorgente scritto in vari linguaggi di programmazione, tra cui C#, C, C++, VB .NET, Delphi.
Attraverso una interfaccia di gestione molto semplice acquisisce una serie di informazioni, le metriche appunto, analizzando il codice sorgente di un progetto. Queste informazioni possono essere salvate in diversi momenti e nominate (checkpoints), onde poter mettere a confronto metriche di uno stesso progetto create in momenti diversi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fix applicate dal .NET Framework 2.0 SP1</title>
      <link>https://example.org/archive/2007/12/24/fix-applicate-dal-net-framework-2-0-sp1.aspx</link>
      <pubDate>Mon, 24 Dec 2007 13:48:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2007/12/24/fix-applicate-dal-net-framework-2-0-sp1.aspx</guid>
      <description>A questo link è disponibile la serie di fix apportate dal Service Pack 1 del .NET Framework 2.0. Per il momento memorizzo il link, ma non appena il tempo me lo permette conto di dargli una lettura.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evento One-Day web development</title>
      <link>https://example.org/archive/2007/12/05/evento-one-day-web-development.aspx</link>
      <pubDate>Wed, 05 Dec 2007 09:46:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2007/12/05/evento-one-day-web-development.aspx</guid>
      <description>Per tutti gli sviluppatori ed architect in ambito Web questo evento è assolutamente imperdibile. One-Day web development, organizzato dalla community XE.Net (una delle mie preferite), si propone sia di illustrare la roadmap Microsoft in relazione al presente ed al futuro dello sviluppo nel mondo web, sia di mostrare all’opera Silverlight unito ad AJAX e LINQ, ovvero strumenti che rivoluzionano la user experience di una web application rendendola analoga ad una applicazione WinForm.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ugialt.net</title>
      <link>https://example.org/archive/2007/10/31/ugialt-net.aspx</link>
      <pubDate>Wed, 31 Oct 2007 12:36:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2007/10/31/ugialt-net.aspx</guid>
      <description>Prendo a prestito delle parole di Antonio Carpentieri per descrivere il perchè ho aderito con entusiasmo all’iniziativa ugialt.net:
“…..Ha un mix di agile + object-orientation + patterns + TDD + DDD. Perchè per ognuno dei punti di cui sopra esistono degli strumenti che permettono di applicarli in .net, perchè li USO, perchè spesso ho dei dubbi, delle perplessità ma nonostante queste effettuo delle scelte sia di design, che di processo e VOGLIO informarmi su come altri stanno lavorando, fanno evolvere i pattern di design o del processo perchè cerco il modo migliore di comunicare e motivare delle scelte tecniche che agli occhi di un manager che vede solo “the microsoft way” possono risultare solo le scelte di un geek… ecco, io mi sento a casa in mezzo a persone che hanno questo spirito.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Implementazione esplicita di membri di interfaccia</title>
      <link>https://example.org/archive/2007/10/25/implementazione-esplicita-di-membri-di-interfaccia.aspx</link>
      <pubDate>Thu, 25 Oct 2007 10:13:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2007/10/25/implementazione-esplicita-di-membri-di-interfaccia.aspx</guid>
      <description>L’implementazione esplicita di una interfaccia presenta caratteristiche significative rispetto ad una implementazione per così dire non esplicita. Ad esempio, si consideri l’interfaccia:
e la seguente classe che la implementa in modo esplicito:
Le caratteristiche salienti sono:
– Il client che consuma la classe Class1 utilizzando una istanza di quest’ultima è impossibilitato a richiamare il metodo Method1 in quanto quest’ultimo NON fa parte dell’interfaccia pubblica della classe (non è visibile con l’intellisense ed il tentativo di richiamare comunque il metodo genera un errore di compilazione).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Come terminare un processo corrotto in .NET</title>
      <link>https://example.org/archive/2007/10/25/come-terminare-un-processo-corrotto-in-net.aspx</link>
      <pubDate>Thu, 25 Oct 2007 04:54:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2007/10/25/come-terminare-un-processo-corrotto-in-net.aspx</guid>
      <description>Da .NET 2.0 in poi è possibile terminare un processo corrotto irreparabilmente attraverso il medodo Environment.Failfast(string message), il quale provvede a:
Scrivere una entry nell’Application Event Log con il messaggio specificato NON eseguire alcun blocco try-finally ancora in sospeso NON esegue alcun finalizer sugli oggetti ancora in memoria Esegue un dump dell’applicazione Termina il processo I punti 2-3 sono necessari in un contesto simile in quanto la loro esecuzione potrebbe danneggiare risorse usate dall’applicazione stessa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inconsistenza operatori di confronto dei Nullable Types in C#</title>
      <link>https://example.org/archive/2007/10/14/inconsistenza-operatori-di-confronto-dei-nullable-types-in-c.aspx</link>
      <pubDate>Sun, 14 Oct 2007 14:23:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2007/10/14/inconsistenza-operatori-di-confronto-dei-nullable-types-in-c.aspx</guid>
      <description>Il linguaggio C# offre un supporto decisamente migliore dei Nullable Types rispetto a VB .NET. Nonostante ciò, utilizzando gli operatori di confronto su un tipo Nullable, es. un intero, il risultato è a dir poco strano e può dar luogo a bug piuttosto subdoli.
Infatti, eseguendo il seguente codice:
l’uguaglianza dei due tipi nullable con entrambe le variabili impostate a null dà come risultato “true”, mentre l’operatore di disuguaglianza sulle stesse variabili produce come risultato “false”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Troubleshooting remote assistance</title>
      <link>https://example.org/archive/2007/10/14/troubleshooting-remote-assistance.aspx</link>
      <pubDate>Sun, 14 Oct 2007 13:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2007/10/14/troubleshooting-remote-assistance.aspx</guid>
      <description>Per una volta parlo di come risolvere un piccolo ma noioso problema sistemistico: provando ad utilizzare l’assistenza remota di MSN mi appariva questo strano errore:
“Impossibile aprire la Guida in linea e supporto tecnico perchè un servizio di sistema non è in esecuzione. Per risolvere il problema, avviare il servizio denominato ‘Help Service”
Il servizio in questione, chiamato “Guida in linea e supporto tecnico” nella versione italiana, è chiaramente la Guida in linea di Windows XP, che evidentemente non era presente sulla macchina.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XML Serializer Generator Tool</title>
      <link>https://example.org/archive/2007/08/18/xml-serializer-generator-tool.aspx</link>
      <pubDate>Sat, 18 Aug 2007 13:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2007/08/18/xml-serializer-generator-tool.aspx</guid>
      <description>La serializzazione XML in .NET è una operazione onerosa in termini di risorse di sistema a causa della creazione a runtime di un assembly temporaneo contenente funzionalità fortemente tipizzate di “reader” e “writer” del tipo da serializzare, le quali comportano un utilizzo intensivo di CodeDom e Reflection. Osservando con il tool Reflector il codice del costruttore della classe XmlSerializer (comprendente vari overloads) è possibile notare tutto ciò unito all’utilizzo del meccanismo di caching dell’assembly temporaneo creato (sembra però che non tutti gli overloads del costruttore facciano uso della cache con conseguente creazione dell’assembly ad ogni utilizzo).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Versione .NET Compact Framework</title>
      <link>https://example.org/archive/2007/08/05/versione-net-compact-framework.aspx</link>
      <pubDate>Sun, 05 Aug 2007 13:11:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2007/08/05/versione-net-compact-framework.aspx</guid>
      <description>Per una volta parlo di Windows Mobile, con un piccolo ma credo utile tip:
Per conoscere la versione del .NET Compact Framework installata su un PPC è possibile eseguire una piccola utility chiamata CGACUTIL reperibile nella directory Windows del dispositivo, che visualizza una message box con la versione del .NET Compact Framework installata.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visual Studio 2008 non supporta .NET 1.0/1.1</title>
      <link>https://example.org/archive/2007/07/18/visual-studio-2008-non-supporta-net-1-01-1.aspx</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jul 2007 12:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2007/07/18/visual-studio-2008-non-supporta-net-1-01-1.aspx</guid>
      <description>Leggo con un certo disappunto dal blog di Irena Kennedy (uno dei miei preferiti, soprattutto per i suoi posts SYSK) che la prossima release di Visual Studio supporterà più versioni del .NET Framework, in modo da avere un unico ambiente di sviluppo installato (questo pensavo io). In realtà le versioni supportate del .NET Framework partono dalla 2.0, quindi 2.0, 3.0, 3.5. Quindi, in pratica, per gestire anche progetti scritti per .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I want to be a developer</title>
      <link>https://example.org/archive/2007/07/15/i-want-to-be-a-developer.aspx</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jul 2007 11:09:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2007/07/15/i-want-to-be-a-developer.aspx</guid>
      <description>Chi svolge l’attività di consulente informatico, magari con mansioni di senior developer o affini, potrebbe a volte trovarsi nella condizione di vedersi offerta una attività di più alto livello rispetto al “semplice” sviluppatore, es. team leader, analista funzionale e via dicendo. Normalmente questa nuova attività porta inevitabilmente ad un progressivo allontanamento da quelli che sono gli aspetti tecnici più spinti, per concentrarsi maggiormente sul coordinamento di persone e/o attività. Questa tendenza è più accentuata in coloro che hanno maturato anni di esperienza nell’applicare sul campo la tecnologia appresa sui libri, e che arrivano ad un bel momento in cui si stancano di rincorrerre le nuove tecnologie, e preferiscono consolidare e mettere a disposizione la propria esperienza a favore di gente più giovane è più fortemente motivata a crescere.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How addicted to blogging are you ?</title>
      <link>https://example.org/archive/2007/06/30/how-addicted-to-blogging-are-you.aspx</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jun 2007 14:07:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2007/06/30/how-addicted-to-blogging-are-you.aspx</guid>
      <description>Ultimamente non sto bloggando molto, causa impicci di varia natura, e conto di recuperare velocemente il terreno perduto !. Ma la lettura dei blogs rappresenta un momento della giornata per me irrinunciabile, quasi paragonato a leggere la posta elettronica. Insomma, curare il proprio blog o leggere quello altrui è quasi “uno stile di vita”. A tal proposito trovo molto simpatica questa iniziativa che attraverso un breve test on line tira fuori un risultato su quanto si è “addicted to blogging”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sottili differenze in Visual Studio tra C# e VB .NET</title>
      <link>https://example.org/archive/2007/06/02/sottili-differenze-in-visual-studio-tra-c-e-vb-net.aspx</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jun 2007 16:19:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2007/06/02/sottili-differenze-in-visual-studio-tra-c-e-vb-net.aspx</guid>
      <description>Sviluppare una applicazione managed scegliendo un linguaggio piuttosto che un altro non è solo un fatto di preferenza, di predilezione o di semplice sintassi. E’ di più. Scegliere VB .NET o C#, ad esempio, significa accettare differenze che vanno al di là della preferenze personali, ma che coinvolgono anche alcune feature dell’ambiente di sviluppo. Un esempio ? In un progetto Windows Form scritto in VB .NET, l’ambiente Visual Studio visualizza il codice della form generato dal designer (la partial class per intenderci) solo se si seleziona la vista “mostra tutti i files” Nello stesso progetto scritto però in C# la stessa vista è abilitata di default.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Considerazioni molto personali sui blog ed i loro utilizzo</title>
      <link>https://example.org/archive/2007/03/01/considerazioni-molto-personali-sui-blog-ed-i-loro-utilizzo.aspx</link>
      <pubDate>Thu, 01 Mar 2007 19:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2007/03/01/considerazioni-molto-personali-sui-blog-ed-i-loro-utilizzo.aspx</guid>
      <description>Questo post è da un pò di tempo che mi frullava per la testa. Riguarda l’utilizzo del proprio blog, o meglio di cosa scrivere e soprattutto non scrivere. L’occasione di decidermi (ma soprattutto di trovatre il tempo) finalmente a postare su questo argomento l’ho avuta leggendo la recentissima diatriba scatenatasi su ugidotnet sul corretto utilizzo del proprio blog nel contronti dell’aggregatore, ovvero del muro. Premesso che il blog di ugidotnet è quello che leggo più spesso e più volentieri, insieme ai blogs di Devleap, perchè trovo interessanti i diari dei rispettivi blogger.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DevCon 2007, questa volta e’ vero</title>
      <link>https://example.org/archive/2007/03/01/devcon-2007-questa-volta-e-vero.aspx</link>
      <pubDate>Thu, 01 Mar 2007 18:11:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2007/03/01/devcon-2007-questa-volta-e-vero.aspx</guid>
      <description>Questa volta è vero, riuscirò finalmente ad assistere ad un evento tecnico di alto spessore. Infatti mi sono iscritto alla DevCon 2007, conferenza organizzata dal gruppo Devleap che si terrà i giorni 15-16-17 Maggio a Milano, e di cui Xplayn.org ha l’onore di essere tra gli sponsor , come già comunicato qui. L’occasione di rivedere Marco Russo e la nutrita agenda di contenuti erano davvero troppo ghiotti per lascarseli sfuggire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deserializzazione in .NET 2.0</title>
      <link>https://example.org/archive/2007/02/13/deserializzazione-in-net-2-0.aspx</link>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2007 18:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2007/02/13/deserializzazione-in-net-2-0.aspx</guid>
      <description>Il meccanismo di deserializzazione ha subito una modifica (a mio avviso migliorativa) in .NET 2.0 rispetto a quanto avveniva in .NET 1.1. La versione 2.0 ha la capacità di deserializzare un oggetto anche se questo presenta nella sua forma serializzata informazioni aggiuntive (es. membri pubblici) non presenti invece nella particolare versione dell’oggetto che stiamo deserializzando. Mi spiego meglio. Supponiamo che abbiamo la nostra onnipresente classe Person con 3 campi pubblici, ovvero FirstName, LastName e Age, e che alcune istanze di questa classe siano serializzate in formato binario attraverso l’uso della classe BinaryFormatter utilizzando una applicazione scritta in .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DevCon 2007</title>
      <link>https://example.org/archive/2007/02/07/devcon-2007.aspx</link>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2007 17:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2007/02/07/devcon-2007.aspx</guid>
      <description>Come già detto qui, anche quest’anno Xplayn.org sponsorizza la DevConn 2007, a mio avviso (e non solo) la conferenza italiana di più alto spessore tecnico su prodotti e tecnologie Microsoft, sia per i contenuti, sempre molto interessanti ed innovativi, sia per la valenza degli speakers.
Basta leggere l’agenda dei contenuti per rendersene conto: ASP .NET Ajax, Presentation Foundation, Workflow Foundation, SharePoint 2007, Visual Studio Team System, DSL, Reporting Services, Communication Foundation, II7, SQL Compact Edition, BizTalk, Data Warehouse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uso di reflection per invocare metodi interni</title>
      <link>https://example.org/archive/2007/01/31/uso-di-reflection-per-invocare-metodi-interni.aspx</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2007 18:48:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2007/01/31/uso-di-reflection-per-invocare-metodi-interni.aspx</guid>
      <description>In un post precedente ho parlato dell’uso dell’attributo AllowPartiallyTrustedCallers a proposito della sicurezza applicata all’invocazione di metodi pubblici definiti all’interno di un assembly strong-named. Rimanendo sempre sullo stesso tema, un altro attributo utile a “limitare” i possibili chiamanti di un determinato metodo è StrongNameIdentityPermissionAttribute, usato in questo modo:
La presenza di questo attributo permette la chiamata al metodo MyMethod dell’esempio solo al codice contenuto in un assembly firmato con strong name e che presenta la chiave pubblica specificata nell’attributo stesso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>String intern pool</title>
      <link>https://example.org/archive/2007/01/24/string-intern-pool.aspx</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2007 19:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2007/01/24/string-intern-pool.aspx</guid>
      <description>L’Intern pool, di cui non è la prima volta che ne parlo, è un hashtable mantenuto internamente dal CLR contenente stringhe generalmente usate per memorizzare valori costanti. In questo hashtable sono memorizzate le costanti stringa a livello di compilazione ed ogni stringa aggiunta esplicitamente attraverso l’utilizzo del metodo string.Intern, il quale aggiunge una stringa nell’intern pool (quindi nell’hashtable) e ne ritorna il riferimento se la stessa non è già presente, in caso contrario ritorna sempicemente il riferimento ad essa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TechEd 2007 sto arrivando (lo spero)</title>
      <link>https://example.org/archive/2007/01/21/teched-2007-sto-arrivando-lo-spero.aspx</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2007 14:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2007/01/21/teched-2007-sto-arrivando-lo-spero.aspx</guid>
      <description>Anche quest’anno parto con lo stesso obiettivo ben preciso: assistere ad una conferenza Microsoft oltreoceano.
L’obiettivo è puntato sul TechEd 2007 che si terrà in quel di Orlando, Florida, dal 4 al 8 Giugno prossimi. Non mi faccio troppe illusioni perchè la mia attività (frenetica) di consulente mi ha sempre impedito per un motivo o per l’altro di assistere in passato ad altre conferenze simili.
Comunque, prima o poi l’occasione capita, e non me la lascerò certo sfuggire .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Statistiche in ADO .NET 2.0</title>
      <link>https://example.org/archive/2007/01/12/statistiche-in-ado-net-2-0.aspx</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2007 11:57:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2007/01/12/statistiche-in-ado-net-2-0.aspx</guid>
      <description>In ADO .NET 2.0 è possibile programmaticamente ottenere delle informazioni statistiche circa l’uso di una connessione ad un database. Bastano infatti solo 2 righe di codice:
per ottenere un dictionary di valori statistici validi nel momento in cui il metodo RetrieveStatistics() è invocato.
Tratto dalla documentazione MSDN, ecco un elenco (parziale) dei valori statistici più interessanti:
NetworkServerTime
Restituisce il tempo cumulativo atteso dal provider prima di ricevere una risposta dal database server, a partire dal momento in cui le statistiche sono abilitate.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taggato !!</title>
      <link>https://example.org/archive/2007/01/05/taggato.aspx</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2007 05:38:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2007/01/05/taggato.aspx</guid>
      <description>Speravo di farla franca ma l’amico Mighell ha pensato bene di taggarmi ! Quindi adesso tocca a me: ecco le 5 cose che pochissime persone (forse nessuna…) conosce di me:
Ho tante passioni che non riesco a vivere come vorrei causa mancanza di tempo (chiamateli hobby….) e sono, in ordine sparso: astronomia, astrofisica, fisica quantistica, scacchi (il mio sogno è stato sempre battermi con l”International Woman Grandmaster Alexandra Kosteniuk, senza però che pensate a male ), tecnologia in generale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Happy new year to all my friends !</title>
      <link>https://example.org/archive/2006/12/31/happy-new-year-to-all-my-friends.aspx</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2006 13:59:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2006/12/31/happy-new-year-to-all-my-friends.aspx</guid>
      <description>Auguroni di felice 2007 a tutti i lettori di questo blog</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verificare che il .NET Framework sia installato e relative versioni</title>
      <link>https://example.org/archive/2006/12/20/verificare-che-il-net-framework-sia-installato-e-relative-versioni.aspx</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2006 12:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2006/12/20/verificare-che-il-net-framework-sia-installato-e-relative-versioni.aspx</guid>
      <description>Per verificare che il .NET Framework sia installato ed eventualmente in quali versioni è possibile procedere in questo modo:
La semplice presenza del file MSCOREE.DLL (Microsoft .NET Runtime Execution Engine) nella directory %SYSTEMROOT\system32 è sintomo che almeno una versione del CLR è installata La chiave del registry HKEY_LOCAL_MACHINE\SOFTWARE\Microsoft.NETFramework\policy contiene delle sottochiavi, una per ogni versione installata, nella forma vX.X (es. v2.0) La versione 2.0 del .NET Framework contiene una nuova utility denominata CLRVer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chat su metodologie Agili</title>
      <link>https://example.org/archive/2006/12/19/chat-su-metodologie-agili.aspx</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2006 19:11:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2006/12/19/chat-su-metodologie-agili.aspx</guid>
      <description>Anche questa chat è stata per me molto interessante, un vivace incontro virtuale in cui ognuno ha cercato di esporre le proprie idee sulla base della esperienza professionale quotidiana. Nonostante condivida in pieno metodologie quali TDD, Refactoring, user story, ecc, mi sorge spontanea la riflessione, dettata unicamente dalla mia esperienza sul campo, che spesso queste metodologie sono inapplicabili nella vita reale. L’inapplicabilità deriva dal fatto che queste metodologie non sono riconosciute e neanche comprese dall’utente finale delle applicazioni, ovvero il cliente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Altra chat</title>
      <link>https://example.org/archive/2006/12/03/altra-chat.aspx</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2006 15:07:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2006/12/03/altra-chat.aspx</guid>
      <description>Vista la buona riuscita del primo esperimento, Emanuele ha deciso di riprovarci. Sto parlando della seconda chat tecnica che avrà come oggetto le metodologie “Agili”, con la partecipazione di Luca Minudel. E’ davvero una bella esperienza partecipare a queste “tavole rotonde virtuali”, al di là dell’argomento trattato. La chat si terrà nuovamente via Messenger il 19 dicembre prossimo alle ore 21.00. Chiunque volesse partecipare può contattarmi attraverso la form contact oppure lasciando un commento a questo post, inviandomi il suo indirizzo MSN.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chat tecnica sui Design Pattern e dintorni</title>
      <link>https://example.org/archive/2006/11/27/chat-tecnica-sui-design-pattern-e-dintorni.aspx</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2006 19:06:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2006/11/27/chat-tecnica-sui-design-pattern-e-dintorni.aspx</guid>
      <description>Stasera ho partecipato alla prima chat tecnica organizzata da Emanuele, a cui ha partecipato anche Riccardo Golia, Vito Arconzo, Alessandro Melchiori, Roberto Vespa e MatteoB. La chat si è svolta via MSN, e l’argomento era “i design pattern”. Devo ammettere che ero un pò scettico sulla riuscita della iniziativa, temevo che una cosa del genere fatta via Messenger avrebbe retto poco. Sono contento di essermi sbagliato, perchè non solo siamo riusciti bene o male a seguire quello che gli altri avevano da dire sull’argomento, in poche parole ad interagire nonostante a volte partissero 2 o 3 thread contemporaneamente, ma siamo anche riusciti ad “accendere” le discussioni su argomenti per me molto di attualità e sentiti, legati chiaramente al nostro mestiere di consulente informatico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>App_offline.htm e i 512 byte</title>
      <link>https://example.org/archive/2006/11/18/app_offline-htm-e-i-512-byte.aspx</link>
      <pubDate>Sat, 18 Nov 2006 15:09:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2006/11/18/app_offline-htm-e-i-512-byte.aspx</guid>
      <description>Nonostante qualche commento negativo letto in Rete, a me il comportamento di ASP .NET 2.0 in presenza del file app_offline.htm nella root della web application mi sembra abbastanza comodo e funzionale. Ricordo che questo file è utile quando si è in fase di manutenzione della propria applicazione web e si vuol fornire un messaggio “user friendly” agli utenti informandoli che l’applicazione non è momentaneamente disponibile, o qualsiasi cosa si voglia. In presenza di un file con tale nome infatti, l’engine di ASP .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Failed to open a table in Sql Profiler</title>
      <link>https://example.org/archive/2006/11/18/failed-to-open-a-table-in-sql-profiler.aspx</link>
      <pubDate>Sat, 18 Nov 2006 08:13:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2006/11/18/failed-to-open-a-table-in-sql-profiler.aspx</guid>
      <description>Applicare un service pack è una operazione che andrebbe meditata un pò, almeno andrebbe fatta dopo aver letto quali sono le fix apportate e quali sono gli eventuali impatti. A volte un però l’applicazione di un service pack provoca che una qualche funzionalità smette di ….funzionare. A parte gli scherzi, applicando il service pack 4 a Sql Server 2000 diventa impossibile aprire un trace table con Sql Profiler a causa del seguente errore bloccante:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LinkDemands, il corretto modo di utilizzarlo</title>
      <link>https://example.org/archive/2006/11/02/linkdemands-il-corretto-modo-di-utilizzarlo.aspx</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2006 12:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2006/11/02/linkdemands-il-corretto-modo-di-utilizzarlo.aspx</guid>
      <description>Una cosa che non sapevo, e che desidero condividerla con gli (eventuali) lettori di questo blog: un link demand a livello di metodo sovrascrive sempre un link demand a livello di classe anche se trattasi di permessi differenti.
Esempio, data questa classe:
Il link demands a livello di metodo effettua l’override di quello a livello di classe, anche se si tratta di permessi differenti. In questo caso il link demands EnvironmentPermission sostituisce il link demands FileIOPermission, con la conseguenza che quest’ultimo permesso non viene richiesto per il metodo in questione.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Attributo AllowPartiallyTrustedCallers</title>
      <link>https://example.org/archive/2006/11/02/attributo-allowpartiallytrustedcallers.aspx</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2006 06:51:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2006/11/02/attributo-allowpartiallytrustedcallers.aspx</guid>
      <description>In determinate circostanze, è possibile che una applicazione ASP .NET restituisca un errore del tipo “Configuration Error”, “Required permissions cannot be acquired”. Il testo di questo errore è fuorviante, nel senso che non fornisce alcun dettaglio, ma c’è un motivo ben preciso. Esso si verifica quando un membro pubblico di una classe inserita in un assembly firmato con uno strong name e registrato nella GAC, viene chiamato da codice situato in un assembly che non dispone del permesso “FullTrust”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsoft Visual Studio 2005 IDE Enhancements</title>
      <link>https://example.org/archive/2006/10/31/microsoft-visual-studio-2005-ide-enhancements.aspx</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2006 09:05:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2006/10/31/microsoft-visual-studio-2005-ide-enhancements.aspx</guid>
      <description>Reso disponibile da Microsoft un interessante set di estensioni per Visual Studio 2005, inizialmente presenti solo nell’SDK, sicuramente utili a rendere più agevole la vita dello sviluppatore. Sto parlando di Microsoft Visual Studio 2005 IDE Enhancements, disponibile per il download da qualche giorno, che comprende: a) una serie di snippet code per il linguaggio C++; b) Indexer Find, un tool basato su Index Service per migliorare le ricerche nell’IDE; c) Super Diff Utility, utility per confrontare il contenuto di 2 files evidenziando le differenze (stile Visual Source Safe); d) Event Toaster Utility, per aggiungere eventi di notifica legati all’IDE, es.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GUISA – Nuovo user group per architect</title>
      <link>https://example.org/archive/2006/10/26/guisa-nuovo-user-group-per-architect.aspx</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2006 06:26:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2006/10/26/guisa-nuovo-user-group-per-architect.aspx</guid>
      <description>Finalmente uno user Group di architetti dove si parla solo esclusivamente di architetture, pattern, ecc. ecc.
Io ne sentivo sinceramente la mancanza, e, non c’è da dubitarne, lo terrò costantemente sotto osservazione.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>File &#34;refresh&#34; e compilazione lenta in Visual Studio 2005</title>
      <link>https://example.org/archive/2006/10/24/file-quotrefreshquot-e-compilazione-lenta-in-visual-studio-2005.aspx</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2006 10:52:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2006/10/24/file-quotrefreshquot-e-compilazione-lenta-in-visual-studio-2005.aspx</guid>
      <description>Aggiungendo una semplice reference binaria ad un progetto in VS 2005 (es. un Web Site Project), vale a dire selezionando direttamente una class library (file *.dll) da Add Reference\Browse, viene automaticamente creato nella directory bin del progetto un file con lo stesso nome del componente (la dll) e l’estensione refresh, es. mydll.refresh se aggiungo la reference mydll.dll. Questo è un semplice file di testo; infatti aprendolo con Notepad è possibile leggerne il contenuto, ovvero il path relativo in cui è contenuta la dll che abbiamo referenziato.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>xp_cmdshell, appunti di utilizzo</title>
      <link>https://example.org/archive/2006/10/20/xp_cmdshell-appunti-di-utilizzo.aspx</link>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2006 10:33:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2006/10/20/xp_cmdshell-appunti-di-utilizzo.aspx</guid>
      <description>Non è un semplice tip, infatti sottintende parecchio di più. Sto parlando di come impedire ad una istanza di Sql Server di avviarsi utilizzando…..sql stesso, reperibile sul sito della community .netSide, e scritto da Francesco Quaratino, disponibile qui Per quanto possa sembrare a prima vista strano voler impedire ad una istanza di Sql di avviarsi, ritengo tuttavia plausibile uno scenario reale in cui questa situazione possa verificarsi. Ad esempio, potremmo utilizzare una istanza di Sql solo per motivi amministrativi, e quindi solo un DBA può usufruire del servizio, ma è comunque necessario garantire agli utenti un accesso amministrativo al PC per altri motivi; infatti, in questo scenario è necessario assicurarsi che l’utente amministratore, ma non DBA, non possa avviare l’istanza.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Articolo sui servizi &#34;provider based&#34;</title>
      <link>https://example.org/archive/2006/10/16/articolo-sui-servizi-quotprovider-basedquot.aspx</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2006 07:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2006/10/16/articolo-sui-servizi-quotprovider-basedquot.aspx</guid>
      <description>E’ disponibile il mio primo articolo per il nuovo user group del sud Italia dotnetSide, dedicato alle tecnologie Microsoft con particolare attenzione al .NET Framework. L’articolo è una panoramica sul Provider Model di ASP .NET 2.0, e focalizza l’attenzione soprattutto su come creare un proprio servizio applicativo ed agganciarvi i providers di implementazione degli algoritmi. Qualsiasi feedback sull’argomento è gradito.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BizTalk o Workflow Foundation ?</title>
      <link>https://example.org/archive/2006/10/13/biztalk-o-workflow-foundation.aspx</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2006 07:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2006/10/13/biztalk-o-workflow-foundation.aspx</guid>
      <description>Mi è capitato spesso di assistere a dialoghi tecnici del tipo: ‘ma conviene usare Workflow Foundation oppure BizTalk per quel particolare progetto ?’. A prima vista questi 2 prodotti sembra che si sovrappongano; infatti, semplificando parecchio, ambedue forniscono funzionalità per costruire un processo basato su workflow. Ma è solo una impressione poichè sono profondamente diversi. Un utilissima check-list che aiuta a capire quale strumento si adatta meglio allo specifico progetto è disponibile attraverso questo post di Irena Kennedy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Single Sign On &amp; sezione &lt;machineKey&gt;</title>
      <link>https://example.org/archive/2006/10/11/single-sign-on-amp-sezione-ltmachinekeygt.aspx</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2006 07:17:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2006/10/11/single-sign-on-amp-sezione-ltmachinekeygt.aspx</guid>
      <description>Girovagando tra la rete mi sono imbattuto in questo utilissimo tool utilizzabile on-line per la generazione della sezione del web.config, nel caso, molto concreto oggigiorno, si voglia implementare il meccanismo di SSO (Single Sign On) per le proprie applicazioni. In sostanza si tratta di effettuare il login una sola volta ed essere riconosciuto da n applicazioni che condividono in questo modo il contesto di sicurezza dell’utente, con indubbi benefici.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Delete Subdirectory &amp; AppDomain recycle</title>
      <link>https://example.org/archive/2006/10/09/delete-subdirectory-amp-appdomain-recycle.aspx</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2006 10:59:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2006/10/09/delete-subdirectory-amp-appdomain-recycle.aspx</guid>
      <description>Tra le cause che provocano lo scaricamento immediato dell’AppDomain di una applicazione ASP .NET 2.0 è presente anche la cancellazione di una sub-directory della applicaizione principale, operata attraverso Windows Explorer. Infatti, dopo tale operazione nell’Event Viewer del server appare un messaggio di tipo informativo.
Questo comportamento è differente rispetto a ad ASP.NET 1.0/1.1, dove la stessa operazione non produceva assolutamente nulla nè l’engine veniva notificato dell’evento; quindi il contenuto della directory cancellata continuava ad essere considerato valido con il potenziale rischio di errore a run-time.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>T-SQL Puzzle’s Blog</title>
      <link>https://example.org/archive/2006/09/22/t-sql-puzzles-blog.aspx</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2006 08:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2006/09/22/t-sql-puzzles-blog.aspx</guid>
      <description>Dopo Kalen Delaney come già detto da Francesco, anche Itzik Ben-Gan ha aperto un suo blog. Chi ha letto i suoi articoli su T-SQL sa che Itzik è un personaggio davvero unico, come i suoi T-SQL Puzzle. Un’altro blog davvero imperdibile !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Check-list per applicazioni ASP .NET in produzione</title>
      <link>https://example.org/archive/2006/09/15/check-list-per-applicazioni-asp-net-in-produzione.aspx</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2006 10:22:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2006/09/15/check-list-per-applicazioni-asp-net-in-produzione.aspx</guid>
      <description>Riporto di seguito una lista, in ordine sparso, tratta dalla mia esperienza sul campo dei possibili accorgimenti e/o errori che influiscono sulla scalabilità o sulle performance e che tornano quindi utili quando si trasferisce su di un server di produzione una applicazione ASP .NET complessa con elevato numero di accessi concorrenti:
Chiaramente questa non vuole essere una lista esaustiva circa tutti i possibili scenari a cui si può andare incontro quando si effettua il deployment in produzione di una applicazione web, ma solo una semplice check-list pronta all’uso che provvederò magari ad aggiornare man mano che entrano in gioco altri fattori.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Data caching: considerazioni</title>
      <link>https://example.org/archive/2006/09/08/data-caching-considerazioni.aspx</link>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2006 10:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2006/09/08/data-caching-considerazioni.aspx</guid>
      <description>L’utilizzo della cache in applicazioni web non è sempre intuitivo come potrebbe sembrare. Se inseriamo un oggetto in cache assegnandogli, ad es., una scadenza assoluta di 1 ora, potremmo pensare che lo stesso rimanga in cache fino a che non scade. Invece non è così. Un oggetto in cache può in qualsiasi momento antecedente la sua scadenza (cioè quando è ancora valido) essere eletto per una operazione di garbage collection; quindi può essere distrutto e, in tal caso, la memoria da esso occupata viene liberata, a prescindere se il suo periodo di validità si è esaurito oppure no.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>.NET Framework 3.0 RC1 download</title>
      <link>https://example.org/archive/2006/09/07/net-framework-3-0-rc1-download.aspx</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2006 11:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2006/09/07/net-framework-3-0-rc1-download.aspx</guid>
      <description>Oramai le attenzioni degli sviluppatori sono concentrate sull’accoppiata Windows Vista e .NET Framework 3.0, con tutte le tecnologie annesse che non sto ad elencare. Approfitto di questo post dell’amico Mighell del nuovo user group del sud Italia dotNetSide (a proposito, complimenti per l’iniziativa e per quanto fatto sinora !), per mettere nel mio blog il riferimento necessario ai vari link per il download del .NET Framework 3.0 RC1. Buon download a tutti !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Array bound check: operazione onerosa ?</title>
      <link>https://example.org/archive/2006/08/29/array-bound-check-operazione-onerosa.aspx</link>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2006 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2006/08/29/array-bound-check-operazione-onerosa.aspx</guid>
      <description>Questa è una domanda che mi sono posto anch’io parecchie volte: il controllo dei limiti inferiore e superiore di un array che il compilatore JIT opera durante l’esecuzione di una tipica applicazione .NET è una operazione onerosa o no, e se si di quanto ? Ci si può fare una idea abbastanza significativa leggendo questo post di Rico Mariani, il quale ha effettuato dei test comparati su una applicazione .NET che utilizza il compilatore JIT tradizionale e la stessa applicazione che invece utilizza un compilatore JIT da lui stesso modificato, e precisamente senza il controllo dei limiti degli array (mscorjit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Una risorsa fondamentale per il mio lavoro</title>
      <link>https://example.org/archive/2006/08/29/una-risorsa-fondamentale-per-il-mio-lavoro.aspx</link>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2006 10:49:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2006/08/29/una-risorsa-fondamentale-per-il-mio-lavoro.aspx</guid>
      <description>Di questo link ne faccio un post nel mio blog per tenerlo sempre a portata di….mouse!. Trattasi di una raccolta di link di Scott Gu, uno dei maggiori esperti mondiali di ASP .NET e di .NET in generale, riguardanti tips &amp;amp; tricks, approfondimenti e veri e propri tutorial per chi sviluppa applicazioni web di livello enterprise. Il livello di dettaglio e la chiarezza espositiva di Scott Gu è davvero superlativa, e attraverso il suo blog si entra in possesso di “conoscenza” che forse nemmeno i libri di livello avanzato o i workshop tecnici più spinti riescono a fornire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web deployment project, la mia esperienza</title>
      <link>https://example.org/archive/2006/08/28/web-deployment-project-la-mia-esperienza.aspx</link>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2006 10:26:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2006/08/28/web-deployment-project-la-mia-esperienza.aspx</guid>
      <description>Il nuovo modello di compilazione-deployment di ASP .NET 2.0 non è certamente facile da usare e nemmeno intuitivo, soprattutto per chi proviene da ASP .NET 1.0/1.1. Non a caso Microsoft ha rilasciato un add-in, il Web deployment Project, praticamente in concomitanza con l’uscita di Visual Studio 2005, che permette di utilizzare il modello di compilazione di ASP.NET 2.0, pur garantendo un alto grado di flessibilità; infatti è possibile compilare una applicazione web in un singolo assembly, oppure in un assembly separato per ogni sua directory, oppure ancora in un assembly separato per ogni pagina/controllo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ADO .NET vNext</title>
      <link>https://example.org/archive/2006/08/25/ado-net-vnext.aspx</link>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2006 11:44:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2006/08/25/ado-net-vnext.aspx</guid>
      <description>E’ disponibile per il download la prima CTP (Agosto 2006) di ADO .NET vNext, comprendente l’entity framework che supporta l’Object Relational Mapping, ovvero l’entity data model per effettuare query sulle entità stile sql (LINQ)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Non esiste solo l’informatica</title>
      <link>https://example.org/archive/2006/08/24/non-esiste-solo-linformatica.aspx</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2006 11:07:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2006/08/24/non-esiste-solo-linformatica.aspx</guid>
      <description>In questi giorni di vacanze forzate a casa per via di qualche ‘problemuccio’ di salute (per fortuna é passato tutto :)) ho riassaporato 2 tra le mie passioni più grandi: la musica e la lettura. Ho letto altri libri nel frattempo usciti della saga di Carlos Castaneda, scrittore e antropologo peruviano scomparso da qualche anno, e delle sue esperienze con don Juan, un indios Yaqui del Messico. Si tratta di una delle storie più affascinanti che abbia mai letto circa culture e filosofie completamente diverse dalla nostra, che mettono in risalto quanto i nostri sogni, le nostre ansie, paure, il ns.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NDOC 2.0 ? No, Sandcastle</title>
      <link>https://example.org/archive/2006/08/05/ndoc-2-0-no-sandcastle.aspx</link>
      <pubDate>Sat, 05 Aug 2006 14:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2006/08/05/ndoc-2-0-no-sandcastle.aspx</guid>
      <description>La versione di NDOC per il Framework 2.0 sembra che non vedrà mai la luce, almeno leggendo le ultimissime notizie. Peccato, ho usato NDOC su parecchi progetti e devo dire che sono sempre stato soddisfatto dei risultati raggiunti con l’utilizzo di questo tool, soprattutto quando manca il tempo per documentare un progetto usando classiche soluzioni alternative. Però potremo produrre docuntazione “MSDN like” usando Sandcastle, il tool usato internamente da Microsoft per la documentazione tecnica dei progetti che la stessa ha deciso di rendere disponibile al download.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Data Scripter per Sql Server 2005</title>
      <link>https://example.org/archive/2006/07/28/data-scripter-per-sql-server-2005.aspx</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jul 2006 09:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2006/07/28/data-scripter-per-sql-server-2005.aspx</guid>
      <description>Scripting dei dati di una tabella di Sql Server 2005 mediante generazione automatica di istruzioni di insert. Questa funzionalità avrebbero a mio avviso dovuto includerla almeno già da un paio di versioni poichè in alcuni casi risulta davvero utile. Anzi, ricordo che durante consulenze passate qualche collega particolarmente devoto a Oracle trovava motivo di denigrare il dbengine di Microsoft a favore di Oracle solo perchè questa funzionalità era assente. Da quell’immenso repository di codice e documentazione che va sotto il nome di Code Project è possibile scaricare questo add-in per Sql Server 2005 Management Studio, che mette a disposizione una nuova voce di menù contestuale sull’item di una qualsiasi tabella permettendo di generare automaticamente le istruzioni di insert per tutte le righe o per un sottoinsieme di esse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VS Team System Day</title>
      <link>https://example.org/archive/2006/07/21/vs-team-system-day.aspx</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jul 2006 09:42:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2006/07/21/vs-team-system-day.aspx</guid>
      <description>Questo è un evento da non perdersi assolutamente, farò tutto il possibile per essere a Milano, Centro Congressi Microsoft, il prossimo 27 settembre, semprecchè il mio lavoro di consulente mi lasci il tempo per parteciparvi (sembra strano che un consulente non abbia la possibilità di organizzare il proprio tempo, ma spesso è proprio così).
L’evento è organizzato dal team di Devleap, e questo è certamente una garanzia di qualità.
L’argomento sarà Visual Studio Team System visto molto dal punto di vista pratico; è il mio strumento quotidiano di lavoro non solo per scrivere codice, ma anche per per effettuare UnitTest, WebTest, LoadTest, Code Analyzer, Application Designer ecc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recent projects list in start page in Visual Studio 2005</title>
      <link>https://example.org/archive/2006/07/20/recent-projects-list-in-start-page-in-visual-studio-2005.aspx</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jul 2006 11:12:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2006/07/20/recent-projects-list-in-start-page-in-visual-studio-2005.aspx</guid>
      <description>La start page di Visual Studio 2005 presenta la lista dei recents projects, contenente progetti e soluzioni aperti di recente. Questa lista può diventare presto inutile per coloro che aprono/creano un progetto/soluzione “una tantum” solo per motivi di test, e magari dopo aver verificato il funzionamento il progetto viene addirittura cancellato dal disco. Infatti la lista non è modificabile in alcun modo tramite GUI, ma da registry sì.
Posizionandosi su questa chiave</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zero Impact Projects</title>
      <link>https://example.org/archive/2006/07/19/zero-impact-projects.aspx</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jul 2006 11:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2006/07/19/zero-impact-projects.aspx</guid>
      <description>Ai tempi in cui utilizzavo Visual Studio 6.0 (tanto tempo fa, ma anche adesso, ogni tanto…:)), una delle funzionalità dell’IDE che più mi tornava utile era la possibilità di compilare ed eseguire porzioni di codice senza doverli necessariamente salvare sul disco in progetti e soluzioni (allora si parlava di progetto e gruppi di progetto). In Visual Studio 2002/2003 questa funzionalità è assente, con la conseguenza di veder proliferare sul proprio hard disk progetti e soluzioni che non hanno alcuna utilità ma sono solo il risultato di prove di qualche “snippet code”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visualizers in Visual Studio 2005</title>
      <link>https://example.org/archive/2006/03/14/visualizers-in-visual-studio-2005.aspx</link>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2006 11:32:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2006/03/14/visualizers-in-visual-studio-2005.aspx</guid>
      <description>I visualizers sono una utilissima feature del debugger Visual Studio .NET 2005. Questi componenti agiscono in fase di debug di una applicazione per visualizzare una interfaccia utente creata ad hoc contenente i valori di variabili o di interi oggetti. Un visualizer riflette il particolare tipo di oggetto in fase di debug e visualizza le sue informazioni con l’interfaccia utente appropriata rispetto all’oggetto.
Ad es., il visualizer per il Dataset, già previsto in Visual Studio insieme a quelli per testo, xml e html, visualizza le informazioni di ogni singola tabella in esso contenuta attraverso una visione tabellare delle informazioni.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Da VB6 a VB.NET ….</title>
      <link>https://example.org/archive/2006/03/10/da-vb6-a-vb-net.aspx</link>
      <pubDate>Fri, 10 Mar 2006 07:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2006/03/10/da-vb6-a-vb-net.aspx</guid>
      <description>Premessa:
ho iniziato a programmare seriamente (per lavoro) utilizzando il linguaggio Visual Basic; ho utilizzato questo linguaggio per parecchi anni nelle varie versioni che via via si sono succedute (3.0, 4.0, 5.0, 6.0). Su questo linguaggio ho investito parecchio tempo sia per apprenderlo che per approfondirlo, ricevendo un enorme aiuto dalle community quali Visual Basic Tips &amp;amp; Tricks, solo per citarne una. Ho anche investito del denaro, in quanto i primi esami di certificazione Microsoft che ho passato riguardavano VB6 Desktop &amp;amp; Enterprise, comprandomi libri sull’argomento e pagandomi i test di tasca mia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>xplayn.org sponsorizza la DevCon2006</title>
      <link>https://example.org/archive/2006/02/27/xplayn-org-sponsorizza-la-devcon2006.aspx</link>
      <pubDate>Mon, 27 Feb 2006 17:36:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2006/02/27/xplayn-org-sponsorizza-la-devcon2006.aspx</guid>
      <description>Con grande piacere mio e degli amici di xplan.org siamo tra gli sponsor della DevLeap Conference 2006, un evento annuale organizzato da DevLeap e dedicato agli approfondimenti delle nuove tecnologie legate al mondo degli sviluppatori.
Ho sempre apprezzato DevLeap per i contenuti tecnici di altissimo livello che è possibile consultare attraverso il loro sito, pieno zeppo di articoli tecnici di approfondimento, adatti quindi a lettori in possesso di una certa esperienza della tecnologia e non già alle prime armi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ASP .NET 2.0 e gli standard web</title>
      <link>https://example.org/archive/2006/02/24/asp-net-2-0-e-gli-standard-web.aspx</link>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2006 07:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2006/02/24/asp-net-2-0-e-gli-standard-web.aspx</guid>
      <description>Creare pagine web conformi agli standard di accessibilità e XHTML è oggigiorno fondamentale per garantirsi la corretta interpretazione delle varie pagine da parte di tutti i browser utilizzati. Questo articolo di MSDN mostra come costruire pagine web conformi a tali standard in ASP .NET 2.0</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Virtual Path Provider</title>
      <link>https://example.org/archive/2006/02/20/virtual-path-provider.aspx</link>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2006 18:02:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2006/02/20/virtual-path-provider.aspx</guid>
      <description>Una tra le feature più innovative di ASP .NET 2.0 è il cosiddetto Virtual Path Provider. Devo dire però che, dopo aver approfondito l’argomento grazie a questo post di Dino Esposito e da lì al link relativo all’articolo su MSDN, non riesco ancora a trovare un campo di applicazione “logico” per questa nuova funzionalità, almeno in ambienti di produzione ad alta disponibilità. Attraverso questa feature si avrà la possibilità di astrarre la risorsa fisica (file, directory) che viene inglobata nella richiesta di una pagina ASP.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>.NET Pet Shop 4.0</title>
      <link>https://example.org/archive/2006/02/18/net-pet-shop-4-0.aspx</link>
      <pubDate>Sat, 18 Feb 2006 15:27:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2006/02/18/net-pet-shop-4-0.aspx</guid>
      <description>E’ disponibile per il download la versione 4.0 di .NET Pet Shop, una applicazione “benchmark” di esempio per confrontare le prestazioni di una applicazione ASP .NET di classe enterprise con una equivalente applicazione J2EE. La versione 4.0 è focalizzata su ASP .NET 2.0 e mostra come ottenere una applicazione robusta riducendo il numero di righe di codice sorgente necessarie.
In questa versione è possibile vedere all’opera le seguenti caratteristiche della versione 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Righello nell’ editor di Visual Studio</title>
      <link>https://example.org/archive/2006/02/13/righello-nell-editor-di-visual-studio.aspx</link>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2006 18:51:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2006/02/13/righello-nell-editor-di-visual-studio.aspx</guid>
      <description>Una caratteristica che ogni buon software dovrebbe, a mio avviso, avere riguarda la leggibilità del codice sorgente, intesa nel senso letterale del termine. Leggibilità significa che, quando si legge codice scritto da altri, non si dovrebbe faticare più di tanto a leggerlo “a colpo d’occhio”.Molto spesso però si finisce per fare una gran fatica per comprendere codice magari anche non troppo complesso dal punto di vista della tecnica di programmazione, ma scritto decisamente senza alcuna linea guida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Accedere alla porta seriale in .NET 2.0</title>
      <link>https://example.org/archive/2006/01/31/accedere-alla-porta-seriale-in-net-2-0.aspx</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2006 18:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2006/01/31/accedere-alla-porta-seriale-in-net-2-0.aspx</guid>
      <description>Nella versione 1.1 del .NET Framework accedere alla porta seriale per poter leggere/scrivere dei dati richiede l’uso delle API di Windows preposte allo scopo. Pertanto è necessario creare una classe wrapper che incapsula l’accesso alle API e fornisce i metodi pubblici necessari alla gestione della porta ed all’invio/ricezione delle informazioni. Nel .NET Framework 2.0 questa classe wrapper è già presente e ne viene fornito un esempio di utilizzo attraverso uno snippet code presente nell’elenco degli snippet code di Visual Studio 2005.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Esecuzione side by side di applicazioni ASP .NET</title>
      <link>https://example.org/archive/2006/01/29/esecuzione-side-by-side-di-applicazioni-asp-net.aspx</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jan 2006 18:49:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2006/01/29/esecuzione-side-by-side-di-applicazioni-asp-net.aspx</guid>
      <description>Con l’uscita della versione 2.0 del Framework .NET molte applicazioni ASP .NET migreranno alla nuova versione, che assicura una compatibilità al 100% all’indietro e una migliore compatibilità verso gli standard Web (vedi XHTML). Questa migrazione avverrà certamente per gradi, e ci troveremo sicuramente in situazioni in cui sullo stesso server saranno installate applicazioni ASP .NET compilate con differenti versioni del Framework. Questo non è affatto un problema grazie alla cosiddetta esecuzione side by side del codice gestito, mediante la quale differenti versioni del Framework .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Messaggio di errore e/o eccezione in applicatione ASP .NET in configurazione application pool multiplo</title>
      <link>https://example.org/archive/2006/01/29/messaggio-di-errore-eo-eccezione-in-applicatione-asp-net-in.aspx</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jan 2006 16:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2006/01/29/messaggio-di-errore-eo-eccezione-in-applicatione-asp-net-in.aspx</guid>
      <description>Se si ospitano più applicazioni web ASP .NET in application pool distinti su macchine multiprocessore dotati di SO Windows 2003 si potrebbe andare incontro ad un lento degrado delle prestazioni fino ad ottenere:
a) OutOfMemoryException
b) Classico messaggio d’errore “Server Application Unavailable”
Questo comportamento è causato dal funzionamento del meccanismo del garbage collector su sistemi multiprocessore. Su tali sistemi il GC è attivo in modalità Server; questa modalità permette di aumentare le sue prestazioni attraverso la creazione di un heap distinto per ogni processore presente, caratteristica che in presenza di vari worker process porta ad un consumo eccessivo di memoria e da qui ai messaggi di errore menzionati.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diagramma Active Directory in Visio</title>
      <link>https://example.org/archive/2006/01/24/diagramma-active-directory-in-visio.aspx</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jan 2006 07:41:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2006/01/24/diagramma-active-directory-in-visio.aspx</guid>
      <description>Erika Ehrli mostra in questo articolo come implementare un add-in per Visio 2003, utilizzando Visual Studio .NET 2003, per effettuare una query LDAP sugli utenti in Active Directory e creare un diagramma in Visio suddiviso per dipartimento. Nonostante non sia un sistemista ma uno sviluppatore, penso che un add-in come questo mi tornerà utilissimo; in passato mi sono sempre chiesto se Visio non avesse tra i propri diagrammi qualcosa del genere.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Enterprise Library 2.0</title>
      <link>https://example.org/archive/2006/01/23/enterprise-library-2-0.aspx</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2006 05:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2006/01/23/enterprise-library-2-0.aspx</guid>
      <description>Finalmente ha visto la luce la versione 2.0 della famosissima Enterprise Library, completamente rivista e ridisegnata in funzione della versione 2.0 del .NET Framework. Coloro che come me hanno utilizzato la versione disegnata per il .NET Framework 1.1 avranno certamente apprezzato la flessibilità e facilità di utilizzo che questi componenti forniscono allo sviluppatore e, caratteristica molto importante, la capacità di integrarsi in modo estremamente rapido in applicazioni reali</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Previsioni / speranze / promesse per l’anno 2006</title>
      <link>https://example.org/archive/2006/01/16/previsioni-speranze-promesse-per-lanno-2006.aspx</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jan 2006 02:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2006/01/16/previsioni-speranze-promesse-per-lanno-2006.aspx</guid>
      <description>Visto che ogni inizio anno è tempo di promesse e buoni propositi, non sarò certo io a tirarmi indietro.
In ordine sparso ecco la mia lista di previsioni/speranze/promesse per l’anno appena iniziato:
Concludere in tempi ragionevolmente brevi il nuovo percorso di certificazione Microsoft MCPD Partecipare allo sviluppo di un software open-source (di quelli non banali) Imparare un nuovo linguaggio di programmazione (mi piacerebbe il C++, ma la vedo molto dura) Guadagnare di più [ ……personale ….</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
