<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Events and conferences on Maurizio Tammacco&#39;s blog 4.0</title>
    <link>https://example.org/categories/events-and-conferences/</link>
    <description>Recent content in Events and conferences on Maurizio Tammacco&#39;s blog 4.0</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 19 Jan 2012 16:33:55 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://example.org/categories/events-and-conferences/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>UgiAlt.Net sessions</title>
      <link>https://example.org/archive/2012/01/19/ugialt-net-sessions.aspx</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jan 2012 16:33:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2012/01/19/ugialt-net-sessions.aspx</guid>
      <description>This is the list of UgiAlt.Net sessions to be held next on next Saturday, Jan. 21 in Milan, I chose to attend
TDD everywhere
WinRT e il futuro dello sviluppo per Windows
I Love Async!
SignalR. Code, not toothpaste. Using SignalR for realtime client/server communication
oData può rappresentare il futuro del DataLayer?
See you there!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Community Days 2012&amp;ndash;Milano</title>
      <link>https://example.org/archive/2011/12/16/community-days-2012ndashmilano.aspx</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2011 16:41:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2011/12/16/community-days-2012ndashmilano.aspx</guid>
      <description>Next upcoming event of interest</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Software Architect Conference 2011&amp;ndash;London</title>
      <link>https://example.org/archive/2011/10/05/software-architect-conference-2011ndashlondon.aspx</link>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2011 10:16:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2011/10/05/software-architect-conference-2011ndashlondon.aspx</guid>
      <description>Oh yes I’ll be there…
Technorati’s Tag: Technical conference,Architecture</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Community Tour, il prossimo evento</title>
      <link>https://example.org/archive/2010/10/11/community-tour-il-prossimo-evento.aspx</link>
      <pubDate>Mon, 11 Oct 2010 11:20:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2010/10/11/community-tour-il-prossimo-evento.aspx</guid>
      <description>Ecco il prossimo evento a cui parteciperò:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Italian Agile Day 2010</title>
      <link>https://example.org/archive/2010/09/13/italian-agile-day-2010-yet-again.aspx</link>
      <pubDate>Mon, 13 Sep 2010 14:36:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2010/09/13/italian-agile-day-2010-yet-again.aspx</guid>
      <description>Venerdi’ 19 Novembre 2010 si terrà a Genova il settimo Italian Agile Day.
Si tratta di una conferenza gratuita di un giorno dedicata alle metodologie Agili per lo sviluppo e la gestione dei progetti software rivolta agli sviluppatori, project leaders, IT managers, tester, architetti e coach che hanno esperienze da condividere o che iniziano solo ora ad interessarsi a queste tematiche.
La giornata ha come obiettivo la conoscenza pratica, le esperienze sul campo e un attivo coinvolgimento di tutti i partecipanti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visual Basic Tips &amp; Tricks Community Day a Milano</title>
      <link>https://example.org/archive/2010/03/19/visual-basic-tips-amp-tricks-community-day-a-milano.aspx</link>
      <pubDate>Fri, 19 Mar 2010 16:04:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2010/03/19/visual-basic-tips-amp-tricks-community-day-a-milano.aspx</guid>
      <description>Ieri pomeriggio ho partecipato al Visual Basic Tips &amp;amp; Tricks Community Day tenutosi a Milano.
Devo dire che è stato un pomeriggio decisamente interessante dal punto di vista tecnologico, permettendomi di focalizzare alcuni concetti su tecnologie che uso o che vorrei usare, e mi riferisco a TFS 2010 ed Entity Framework 4.0
L’evento si apre con una sessione di Lorenzo Barbieri che parla delle varie versioni di Visual Studio 2010 che saranno disponibili a breve e delle novità, veramente tante, della nuova versione dell’IDE.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>.NET Campus &amp;ndash; Roma 13-03-2010</title>
      <link>https://example.org/archive/2010/02/24/net-campus-ndash-roma-13-03-2010.aspx</link>
      <pubDate>Wed, 24 Feb 2010 05:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2010/02/24/net-campus-ndash-roma-13-03-2010.aspx</guid>
      <description>&amp;lt;td valign=&amp;quot;top&amp;quot; width=&amp;quot;298&amp;quot;&amp;gt; Dietro indicazione di un &amp;lt;a href=&amp;quot;http://community.ugiss.org/blogs/sgainz/&amp;quot;&amp;gt;amico&amp;lt;/a&amp;gt;, e spinto soprattutto dalla voglia di riprendere a frequentare eventi e workshop sulle ultime tecnologie Microsoft, ecco che mi annoto a calendario un evento molto interessante al quale non mancherò di assisterere. &amp;lt;/td&amp;gt; Sto parlando di .NET Campus. Tratto dal sito dell’evento:
NET Campus è un evento per sviluppatori organizzato dal gruppo DevLeap in collaborazione con il gruppo dei Microsoft Student Partner e le Community più attive per fornire a studenti e aziende una intensa mattinata di sessioni tecniche presso l’università Roma Tre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le conferenze a cui mi piacerebbe assistere</title>
      <link>https://example.org/archive/2010/02/23/le-conferenze-a-cui-mi-piacerebbe-assistere.aspx</link>
      <pubDate>Tue, 23 Feb 2010 04:38:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2010/02/23/le-conferenze-a-cui-mi-piacerebbe-assistere.aspx</guid>
      <description>Quest’anno le conferenze internazionali a cui vorrei tanto assistere sono:
&amp;lt;td valign=&amp;quot;top&amp;quot; width=&amp;quot;300&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;a href=&amp;quot;http://sqlbits.com/&amp;quot; target=&amp;quot;_blank&amp;quot; rel=&amp;quot;noopener&amp;quot;&amp;gt;SQLBITS&amp;lt;/a&amp;gt; La conferenza su SQL Server made in England, evento a cui ho già partecipato nella edizione del 2008 che quest&amp;amp;#8217;anno si terrà direttamente a Londra, precisamente al Church House Conference Centre in Westminster il prossimo venerdì 16 Aprile (evento free); &amp;lt;/td&amp;gt; &amp;lt;td valign=&amp;quot;top&amp;quot; width=&amp;quot;300&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;a href=&amp;quot;http://www.microsoft.com/events/techednorthamerica/&amp;quot;&amp;gt;Microsoft Tech-Ed North America 2010&amp;lt;/a&amp;gt;, evento che non ha certo bisogno di presentazioni, che quest&amp;amp;#8217;anno si terrà a New Orleans dal 7 al 10 giugno prossimo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SQLBits -Londra, 13 settembre 2008</title>
      <link>https://example.org/archive/2008/09/01/sqbbits-londra-13-settembre-2008.aspx</link>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2008 16:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2008/09/01/sqbbits-londra-13-settembre-2008.aspx</guid>
      <description>Il prossimo 13 settembre parteciperò ad una conferenza internazionale, precisamente la SQLBits, dedicata ai professionisti di Sql Server, in quel di Londra.
Se qualche sqlellaro vuole accodarsi non ha che da contattarmi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Community Days 2008, io ci sarò</title>
      <link>https://example.org/archive/2008/06/05/community-days-2008-io-ci-sar-242.aspx</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2008 07:51:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2008/06/05/community-days-2008-io-ci-sar-242.aspx</guid>
      <description>Da un po’ di tempo non sto frequentando più assiduamente gli eventi delle varie community in generale. Ho sempre considerato questi eventi di grande importanza per ciò che riescono a trasmetterti e per restare “a galla” nel campo informatico. Ora inizio a sentirne la mancanza, e per questo motivo mi sono iscritto ai Community Days 2008, evento imperdibile organizzato da Aspitalia, Guisa e Ugidotnet, che si terrà a Milano i prossimo 9 e 10 luglio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evento One-Day web development</title>
      <link>https://example.org/archive/2007/12/05/evento-one-day-web-development.aspx</link>
      <pubDate>Wed, 05 Dec 2007 09:46:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2007/12/05/evento-one-day-web-development.aspx</guid>
      <description>Per tutti gli sviluppatori ed architect in ambito Web questo evento è assolutamente imperdibile. One-Day web development, organizzato dalla community XE.Net (una delle mie preferite), si propone sia di illustrare la roadmap Microsoft in relazione al presente ed al futuro dello sviluppo nel mondo web, sia di mostrare all’opera Silverlight unito ad AJAX e LINQ, ovvero strumenti che rivoluzionano la user experience di una web application rendendola analoga ad una applicazione WinForm.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DevCon 2007, questa volta e’ vero</title>
      <link>https://example.org/archive/2007/03/01/devcon-2007-questa-volta-e-vero.aspx</link>
      <pubDate>Thu, 01 Mar 2007 18:11:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2007/03/01/devcon-2007-questa-volta-e-vero.aspx</guid>
      <description>Questa volta è vero, riuscirò finalmente ad assistere ad un evento tecnico di alto spessore. Infatti mi sono iscritto alla DevCon 2007, conferenza organizzata dal gruppo Devleap che si terrà i giorni 15-16-17 Maggio a Milano, e di cui Xplayn.org ha l’onore di essere tra gli sponsor , come già comunicato qui. L’occasione di rivedere Marco Russo e la nutrita agenda di contenuti erano davvero troppo ghiotti per lascarseli sfuggire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DevCon 2007</title>
      <link>https://example.org/archive/2007/02/07/devcon-2007.aspx</link>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2007 17:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2007/02/07/devcon-2007.aspx</guid>
      <description>Come già detto qui, anche quest’anno Xplayn.org sponsorizza la DevConn 2007, a mio avviso (e non solo) la conferenza italiana di più alto spessore tecnico su prodotti e tecnologie Microsoft, sia per i contenuti, sempre molto interessanti ed innovativi, sia per la valenza degli speakers.
Basta leggere l’agenda dei contenuti per rendersene conto: ASP .NET Ajax, Presentation Foundation, Workflow Foundation, SharePoint 2007, Visual Studio Team System, DSL, Reporting Services, Communication Foundation, II7, SQL Compact Edition, BizTalk, Data Warehouse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TechEd 2007 sto arrivando (lo spero)</title>
      <link>https://example.org/archive/2007/01/21/teched-2007-sto-arrivando-lo-spero.aspx</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2007 14:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2007/01/21/teched-2007-sto-arrivando-lo-spero.aspx</guid>
      <description>Anche quest’anno parto con lo stesso obiettivo ben preciso: assistere ad una conferenza Microsoft oltreoceano.
L’obiettivo è puntato sul TechEd 2007 che si terrà in quel di Orlando, Florida, dal 4 al 8 Giugno prossimi. Non mi faccio troppe illusioni perchè la mia attività (frenetica) di consulente mi ha sempre impedito per un motivo o per l’altro di assistere in passato ad altre conferenze simili.
Comunque, prima o poi l’occasione capita, e non me la lascerò certo sfuggire .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chat su metodologie Agili</title>
      <link>https://example.org/archive/2006/12/19/chat-su-metodologie-agili.aspx</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2006 19:11:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2006/12/19/chat-su-metodologie-agili.aspx</guid>
      <description>Anche questa chat è stata per me molto interessante, un vivace incontro virtuale in cui ognuno ha cercato di esporre le proprie idee sulla base della esperienza professionale quotidiana. Nonostante condivida in pieno metodologie quali TDD, Refactoring, user story, ecc, mi sorge spontanea la riflessione, dettata unicamente dalla mia esperienza sul campo, che spesso queste metodologie sono inapplicabili nella vita reale. L’inapplicabilità deriva dal fatto che queste metodologie non sono riconosciute e neanche comprese dall’utente finale delle applicazioni, ovvero il cliente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Altra chat</title>
      <link>https://example.org/archive/2006/12/03/altra-chat.aspx</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2006 15:07:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2006/12/03/altra-chat.aspx</guid>
      <description>Vista la buona riuscita del primo esperimento, Emanuele ha deciso di riprovarci. Sto parlando della seconda chat tecnica che avrà come oggetto le metodologie “Agili”, con la partecipazione di Luca Minudel. E’ davvero una bella esperienza partecipare a queste “tavole rotonde virtuali”, al di là dell’argomento trattato. La chat si terrà nuovamente via Messenger il 19 dicembre prossimo alle ore 21.00. Chiunque volesse partecipare può contattarmi attraverso la form contact oppure lasciando un commento a questo post, inviandomi il suo indirizzo MSN.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chat tecnica sui Design Pattern e dintorni</title>
      <link>https://example.org/archive/2006/11/27/chat-tecnica-sui-design-pattern-e-dintorni.aspx</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2006 19:06:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2006/11/27/chat-tecnica-sui-design-pattern-e-dintorni.aspx</guid>
      <description>Stasera ho partecipato alla prima chat tecnica organizzata da Emanuele, a cui ha partecipato anche Riccardo Golia, Vito Arconzo, Alessandro Melchiori, Roberto Vespa e MatteoB. La chat si è svolta via MSN, e l’argomento era “i design pattern”. Devo ammettere che ero un pò scettico sulla riuscita della iniziativa, temevo che una cosa del genere fatta via Messenger avrebbe retto poco. Sono contento di essermi sbagliato, perchè non solo siamo riusciti bene o male a seguire quello che gli altri avevano da dire sull’argomento, in poche parole ad interagire nonostante a volte partissero 2 o 3 thread contemporaneamente, ma siamo anche riusciti ad “accendere” le discussioni su argomenti per me molto di attualità e sentiti, legati chiaramente al nostro mestiere di consulente informatico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VS Team System Day</title>
      <link>https://example.org/archive/2006/07/21/vs-team-system-day.aspx</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jul 2006 09:42:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2006/07/21/vs-team-system-day.aspx</guid>
      <description>Questo è un evento da non perdersi assolutamente, farò tutto il possibile per essere a Milano, Centro Congressi Microsoft, il prossimo 27 settembre, semprecchè il mio lavoro di consulente mi lasci il tempo per parteciparvi (sembra strano che un consulente non abbia la possibilità di organizzare il proprio tempo, ma spesso è proprio così).
L’evento è organizzato dal team di Devleap, e questo è certamente una garanzia di qualità.
L’argomento sarà Visual Studio Team System visto molto dal punto di vista pratico; è il mio strumento quotidiano di lavoro non solo per scrivere codice, ma anche per per effettuare UnitTest, WebTest, LoadTest, Code Analyzer, Application Designer ecc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>xplayn.org sponsorizza la DevCon2006</title>
      <link>https://example.org/archive/2006/02/27/xplayn-org-sponsorizza-la-devcon2006.aspx</link>
      <pubDate>Mon, 27 Feb 2006 17:36:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2006/02/27/xplayn-org-sponsorizza-la-devcon2006.aspx</guid>
      <description>Con grande piacere mio e degli amici di xplan.org siamo tra gli sponsor della DevLeap Conference 2006, un evento annuale organizzato da DevLeap e dedicato agli approfondimenti delle nuove tecnologie legate al mondo degli sviluppatori.
Ho sempre apprezzato DevLeap per i contenuti tecnici di altissimo livello che è possibile consultare attraverso il loro sito, pieno zeppo di articoli tecnici di approfondimento, adatti quindi a lettori in possesso di una certa esperienza della tecnologia e non già alle prime armi.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
