<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>LINQ on Maurizio Tammacco&#39;s blog 4.0</title>
    <link>https://example.org/categories/linq/</link>
    <description>Recent content in LINQ on Maurizio Tammacco&#39;s blog 4.0</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 03 Sep 2010 15:58:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://example.org/categories/linq/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>LINQ &amp;ndash; Variabili temporanee con la parola chiave Let</title>
      <link>https://example.org/archive/2010/09/03/linq-ndash-variabili-temporanee-con-la-parola-chiave-let.aspx</link>
      <pubDate>Fri, 03 Sep 2010 15:58:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2010/09/03/linq-ndash-variabili-temporanee-con-la-parola-chiave-let.aspx</guid>
      <description>L’uso di LINQ apre davvero a scenari molto molto interessanti grazie alla sua potenza e flessibilità.
Oggi ho scoperto che in una query LINQ è possibile costruire una variabile temporanea ed utilizzarla successivamente nella esposizione del risultato della query.
Ecco un esempio:
Nella query LINQ precedente, mediante la parola chiave “let” è possibile creare una variabile temporanea (discount nell’esempio), farci delle manipolazioni, e ritrovarsi la variabile nella query.
Figo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Link utili della settimana #10</title>
      <link>https://example.org/archive/2010/07/30/link-utili-della-settimana-10.aspx</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jul 2010 20:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2010/07/30/link-utili-della-settimana-10.aspx</guid>
      <description>– On the Fly Zip and Attach” Windows Live Writer Plugin
Questo add-in è utile a tutti i bloggers che (come me) usano Windows Live Writer per scrivere e pubblicare i propri posts. Esso permette di selezionare files / directory dal proprio PC, zipparli al volo ed includerli come allegato al proprio post onde permettere al lettore di farne il download. Decisamente da provare.
– Dynamic LINQ Methods
Molto molto interessante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>i4o (ovvero index for objects)</title>
      <link>https://example.org/archive/2009/09/02/i4o-ovvero-index-for-objects.aspx</link>
      <pubDate>Wed, 02 Sep 2009 09:12:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2009/09/02/i4o-ovvero-index-for-objects.aspx</guid>
      <description>Per chi (come me) utilizza LINQ questo progetto presente su Codeplex è senz’altro interessante.
Come è noto LINQ effettua le ricerche in modo sequenziale, cosa che su collezioni con parecchi items può dar luogo ad un degrado delle prestazioni.
Questo progetto si prefigge come obiettivo quello di dotare LINQ della ricerca indicizzata degli elementi, che, stando a quanto riportato nella descrizione del progetto, è in grado di rendere le query oltre mille volte più veloci rispetto alla ricerca sequenziale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>101 LINQ Samples</title>
      <link>https://example.org/archive/2008/04/23/101-linq-samples.aspx</link>
      <pubDate>Wed, 23 Apr 2008 10:51:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/archive/2008/04/23/101-linq-samples.aspx</guid>
      <description>Se lavorate con LINQ, questa pagina è utile averla sempre a portata di mouse. 101 LINQ Samples</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
